<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2015 13:53:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>[Estudio de caso] Cómo mejorar las conversiones mediante la personalización</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-como-mejorar-las-conversiones-mediante-la-personalizacion/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-como-mejorar-las-conversiones-mediante-la-personalizacion/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Jun 2015 10:19:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12948</guid>
		<description><![CDATA[<p>En la entrada de hoy, Nosto, socio de PrestaShop, nos explica cómo consiguió Planet Fitness aumentar sus conversiones mediante la personalización. ¿Sabías que por cada 84 € que gastamos en atraer a nuevos visitantes solo dedicamos 1 € a convertirlos en clientes? En el mundo del comercio electrónico solemos pensar que cualquier tasa de conversión [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-como-mejorar-las-conversiones-mediante-la-personalizacion/">[Estudio de caso] Cómo mejorar las conversiones mediante la personalización</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-style:italic">En la entrada de hoy, Nosto, socio de PrestaShop, nos explica cómo consiguió Planet Fitness aumentar sus conversiones mediante la personalización.</span></p>
<p>¿Sabías que por cada 84 € que gastamos en atraer a nuevos visitantes solo dedicamos 1 € a convertirlos en clientes?</p>
<p>En el mundo del comercio electrónico solemos pensar que cualquier tasa de conversión por encima del 3 % es buena pero&#8230; ¡en una tienda física esa cifra sería un desastre!<br />
<span id="more-12948"></span><br />
Los vendedores invierten de media el 90 % de su presupuesto de marketing en atraer tráfico a sus tiendas, ya sea con SEO, PPC, marketing de afiliados o redes sociales. Pero, ¿qué pasa cuando los visitantes que tanto te han costado conseguir llegan a tu tienda? En la mayoría de los casos&#8230; nada. Todos los visitantes ven exactamente los mismos artículos, independientemente de su ubicación, preferencias o comportamiento de compra. No se les trata como a individuos con necesidades y deseos únicos.</p>
<p>Extrapola esta situación al mundo real: una cosa es que no nos guste estar en una tienda si el dependiente no nos deja tranquilos pero, ¿y si nos ignorara totalmente? Seguramente nos iríamos a comprar a otro sitio.</p>
<p>Pero esto no tiene por qué ser así. Ahora, las marcas pueden acumular gran cantidad de información sobre los clientes&#8230; y utilizarla para consolidar su relación de diferentes formas, siendo la más interesante y exitosa la personalización, una tecnología que han empezado a utilizar hace poco los pequeños vendedores.</p>
<p>Y algunos, con mucho éxito: Planet Fitness, empresa líder en el sector del fitness profesional, es una de estas empresas innovadoras que han apostado por la personalización para impulsar sus ventas.</p>
<p>¡Y lo lograron! Desde que empezaron a utilizar las recomendaciones personalizadas en su tienda, las ventas han subido un impresionante 68 %, el valor del carrito ha aumentado un 12 % y los clientes pasan un 70 % más de tiempo en la tienda&#8230; convertidos en los protagonistas del negocio.</p>
<p>¿Cómo podrías conseguir tú algo así?</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Añade en tu página de inicio una lista con los productos más vendidos durante la semana anterior. Estarás dándole publicidad a lo mejor de tu colección (y aprovechando la tendencia actual), ¡y animando a los clientes a seguir descubriendo tu fantástico catálogo! Cuando Planet Fitness añadió esta funcionalidad, sus conversiones mejoraron un impresionante 6,1 %.</li>
<li>Decir que estamos muy ocupados es decir poco&#8230; y lo mismo les pasa a nuestros clientes. Ahórrales la tarea de pasar páginas y más páginas poniendo la lista de productos más vendidos también en las páginas de categorías: mejorarás su experiencia de compra ya que encontrarán lo mejor de cada sección en segundos. Con esta mejora, los clientes de Fitness Planet empezaron a pasar un 70 % más de tiempo en la tienda, ¡y a visualizar un 96 % más de productos!</li>
<li>El historial de navegación de un cliente es un magnífico indicador de lo que está buscando. ¿Y si incluyes en tu sitio recomendaciones basadas en su historial? Les facilitarás la búsqueda y les tentarás mostrándoles de nuevo productos que ya han visto antes de finalizar la compra. Añade esta funcionalidad también a tu página de búsqueda ¡y no podrán olvidar lo que estaban buscando!</li>
<li>¡No flojees al final! El que alguien esté en la página del carrito no quiere decir que no esté dispuesto a comprar otro de tus estupendos artículos. Apuesta por las recomendaciones en este apartado para fomentar las compras en el último minuto. Esto funciona mostrando los productos más relacionados con los que ya ha comprado el cliente: Planet Fitness mejoró así sus conversiones un 7,3 %</li>
</ul>
<p>En resumen: gracias a la personalización, los vendedores pueden adaptarse a las necesidades y deseos del cliente de forma más rápida y eficiente. Mostrar al cliente lo que más le interesa a lo largo de todo el proceso de compra incrementa su satisfacción y lealtad&#8230; y dispara las conversiones y las ventas. ¿A quién no le gustaría?</p>
<p><a href="http://support.nosto.com/wp-content/uploads/2015/05/Planet-Fitness-EE-WEB.pdf" target="_blank">¿Quieres ver cómo funciona la personalización en la práctica? Descubre todos los detalles sobre el trabajo de Nosto, socio de PrestaShop, con Planet Fitness</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-como-mejorar-las-conversiones-mediante-la-personalizacion/">[Estudio de caso] Cómo mejorar las conversiones mediante la personalización</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/estudio-de-caso-como-mejorar-las-conversiones-mediante-la-personalizacion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Maptiteculotte.com: una idea original convertida en una historia de éxito</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/maptiteculotte-com-una-idea-original-convertida-en-una-historia-de-exito/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/maptiteculotte-com-una-idea-original-convertida-en-una-historia-de-exito/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 25 May 2015 08:30:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sucess Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12940</guid>
		<description><![CDATA[<p>Charline Goutal, una apasionada de la lencería con alma de emprendedora, sabía que en su sector favorito quedaba un hueco por llenar. &#8220;Buscaba un tipo de lencería que pudiera ponerme a diario pero siempre me topaba con una oferta limitada de braguitas clásicas de algodón&#8230; muy poco favorecedoras. Maptiteculotte.com nació para ofrecer prendas de calidad, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/maptiteculotte-com-una-idea-original-convertida-en-una-historia-de-exito/">Maptiteculotte.com: una idea original convertida en una historia de éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Charline Goutal, una apasionada de la lencería con alma de emprendedora, sabía que en su sector favorito quedaba un hueco por llenar. &#8220;Buscaba un tipo de lencería que pudiera ponerme a diario pero siempre me topaba con una oferta limitada de braguitas clásicas de algodón&#8230; muy poco favorecedoras. Maptiteculotte.com nació para ofrecer prendas de calidad, cómodas pero también originales, con personalidad y divertidas. Convertir una sonrisa en complicidad… ¡una idea preciosa!&#8221;<br />
<span id="more-12940"></span></p>
<h2 style="color:#2c2c2c">Siempre en buena compañía, la de PrestaShop</h2>
<h4 style="color:#ea513f">Problema</h4>
<p>Encontrar al socio tecnológico idóneo no siempre es fácil&#8230; y Charline lo descubrió del peor modo posible. Siguió un mal consejo y creó su primera tienda con una plataforma que no se adaptaba a sus necesidades. ¡Tenía que volver a empezar! Por suerte, Charline consiguió la ayuda French Tech para reconstruir su tienda con una nueva solución. </p>
<h4 style="color:#ea513f">Retos</h4>
<p>Charline no podía volver a equivocarse: necesitaba un programa de e-commerce que le facilitara la gestión sin limitar el crecimiento de su negocio. Además, su idea consistía en darle la vuelta a un sector con mucha historia&#8230; así que necesitaba una agencia web capaz de crear la tienda que había imaginado. </p>
<h4 style="color:#ea513f">Resultados</h4>
<p>&#8220;Al final, la clave del éxito es saber rodearse de la gente adecuada. Eso implica escoger una buena solución de e-commerce como PrestaShop, pero también recurrir a una agencia web o un profesional competente que te escuche. Yo decidí trabajar con una agencia asociada con PrestaShop muy conocida en el sector: NewQuest. ¡Fue todo un acierto! Hoy puedo decir que estoy orgullosa de mi tienda. Y me encanta PrestaShop: es muy fácil de usar y con todas sus funcionalidades se adapta a mis necesidades actuales&#8230; y futuras&#8221;. </p>
<h2 style="color:#2c2c2c">PrestaShop: un aliado para lograr sus objetivos</h2>
<h4 style="color:#ea513f">Problema</h4>
<p>Maptiteculotte.com ya tenía sus seguidores en las redes sociales incluso antes de su lanzamiento, así que los primeros pedidos no tardaron en llegar. Pero un buen comienzo no garantiza un buen futuro: hay que fidelizar a los clientes y atraer otros nuevos.  </p>
<h4 style="color:#ea513f">Retos</h4>
<p>¿Qué debía ofrecerle a Charline su nueva tienda? La posibilidad de aplicar buenas prácticas de e-commerce y de poner en marcha las acciones de marketing necesarias para crear una experiencia de cliente única. </p>
<h4 style="color:#ea513f">Resultados</h4>
<p>&#8220;Desde que nos pasamos a PrestaShop las ventas han aumentado notablemente: tenemos una tienda adaptada en la que el cliente realmente se siente a gusto. ¡Y podemos modificar y ampliar la tienda en segundos con los módulos de PrestaShop Addons (el mercado virtual de PrestaShop)! Por ejemplo, gracias al módulo &#8220;Tarjeta regalo&#8221; vamos a poder ofertar uno de los productos más demandados por nuestros clientes: las tarjetas regalo&#8221;. </p>
<h2 style="color:#2c2c2c">Conclusión</h2>
<h4 style="color:#ea513f">Consejo para futuros vendedores online</h4>
<p>&#8220;Hay que esforzarse por insuflar un soplo de aire fresco al mercado con un concepto original y diferente&#8230; pero siempre respetando las mejores prácticas de e-commerce&#8221;.<br />
¿Quieres crear una tienda online como Maptiteculotte.com? ¡Atrévete! Puedes hacerlo hoy mismo con <a href="https://www.prestashop.com/es">PrestaShop Cloud</a>, la versión con alojamiento de nuestro software de e-commerce.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/maptiteculotte-com-una-idea-original-convertida-en-una-historia-de-exito/">Maptiteculotte.com: una idea original convertida en una historia de éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/maptiteculotte-com-una-idea-original-convertida-en-una-historia-de-exito/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diez pasos para crear las mejores campañas de correo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/diez-pasos-para-crear-las-mejores-campanas-de-correo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/diez-pasos-para-crear-las-mejores-campanas-de-correo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 May 2015 08:30:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12902</guid>
		<description><![CDATA[<p>Antes de nada: olvídate de los que dicen que las campañas de correo no tienen futuro y están en franca decadencia. Solo las campañas mal planteadas y mal diseñadas se ven abocadas al fracaso. ¿Sabías que el 10 % de las transacciones de e-commerce se consiguen gracias al envío de correos? No importa qué vendas: [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diez-pasos-para-crear-las-mejores-campanas-de-correo/">Diez pasos para crear las mejores campañas de correo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Antes de nada: olvídate de los que dicen que las campañas de correo no tienen futuro y están en franca decadencia. Solo las campañas mal planteadas y mal diseñadas se ven abocadas al fracaso.</p>
<p>¿Sabías que el 10 % de las transacciones de e-commerce se consiguen gracias al envío de correos? No importa qué vendas: si quieres tener éxito en Internet, debes conocer y entender las bondades del mailing.</p>
<p>Sencillez, rapidez, resultados inmediatos y analizables&#8230; con tantas ventajas, las buenas campañas de correo están lejos de desaparecer. Con estos diez trucos, acertarás seguro.<br />
<span id="more-12902"></span></p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="El objetivo" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/ciblage.png" width="50" height="50" /> El objetivo</h2>
<p>Es la base de toda tu campaña. Empieza comprobando la calidad de tu base de datos: verifica que las direcciones se han obtenido legalmente, que no hay faltas de ortografía y que aparecen el nombre y los apellidos del destinatario. Rechaza por sistema las bases de datos compradas&#8230; y los datos obtenidos sin permiso. No solo es ilegal, ¡es que nadie lee un correo que no quiere recibir!</p>
<p>Tras esta primera fase, comienza la definición del objetivo. Segmenta la base de datos en función del tipo de contacto: nuevo contacto, cliente activo, antiguo cliente&#8230; ¡No vas a enviarle un mensaje de bienvenida a un antiguo cliente ni a dar una recompensa a alguien que no te ha comprado nada!</p>
<p>Parece evidente, ¿no? Pues el 51 % de las personas que cancelan suscripciones lo hacen porque reciben correos que no se adaptan a su perfil. Aprende a conocer a tus clientes, sus deseos, sus pasiones y sus necesidades. Una buena base de datos es sinónimo de satisfacción de los clientes.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Correos adaptables" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/responsivemail.png" width="50" height="50" /> Correos adaptables</h2>
<p>Estamos en 2015, el futuro ya está aquí. Tus contactos usan cada vez más el teléfono para leer el correo. Return Path calcula que el <strong>50 % de los correos se abren en el móvil</strong>&#8230; una proporción nada desdeñable.</p>
<p>Por eso tienes que asegurarte de que los mensajes se ven correctamente en cualquier dispositivo de bolsillo. Sí, estamos hablando de &#8220;diseño adaptable&#8221;.</p>
<p>Un correo adaptable no debe ser ni demasiado largo ni demasiado complejo. Si tu destinatario tiene que perder tres minutos pasando páginas y forzando la vista para leer textos diminutos o muy largos&#8230; puedes estar seguro de que cancelará su suscripción.</p>
<p>Estos son nuestros consejos para crear buenos correos adaptables:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Simplifica los correos por medio de bloques adaptables</li>
<li>Elimina los elementos superfluos como sondeos o adornos innecesarios</li>
<li>Personaliza los menús</li>
<li>Evita yuxtaponer textos e imágenes: colócalos uno detrás de otro</li>
<li>Diseña textos legibles</li>
<li>No intentes que sean una copia de las versiones para escritorio</li>
<li><strong>PRUEBA ANTES DE ENVIAR</strong></li>
</ul>
<p>Escoge una buena solución de envío de correos para poder crear boletines adaptables de un modo sencillo. Con Mailify puedes diseñar tú mismo un boletín de calidad profesional&#8230; ¡con diseño adaptable automático!</p>
<p>Descarga <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/19001-mailify.html" target="_blank">Mailify</a> gratis.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Un asunto atractivo" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/objetaccrocheur.png" width="50" height="50" /> Un asunto atractivo</h2>
<p>Tienes todo lo que necesitas para que tu campaña de correo sea un éxito&#8230; pero el lector aún no ha abierto el mensaje. Para animarle a hacerlo, no hay nada como un asunto sugerente. Es EL factor clave de apertura y, por lo tanto, de la eficacia de tu campaña.</p>
<p>El asunto debe ser breve, atractivo y conciso. ¡Sé original! La diferenciación y la pertinencia son esenciales: evita los términos demasiado genéricos (por ejemplo: &#8220;gratis&#8221;, &#8220;gana&#8221;, &#8220;promoción&#8221;, &#8220;entra ya&#8221;, etc.).</p>
<p>Otro punto vital antes de la apertura: el pre-encabezado. Debe resumir lo esencial en una frase.</p>
<p>Coloca el típico &#8220;<span style="font-style: italic">Si no ves este mensaje correctamente, haz clic aquí</span>&#8221; <strong>después</strong> ya que será lo primero que el lector vea en la vista previa de su bandeja de correo.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Una estructura coherente" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/structure.png" width="50" height="50" /> Una estructura coherente</h2>
<p>Ya está, el lector ha abierto el correo. Pero no aún no está todo hecho&#8230; Hemos de hablar de lo más importante: la estructura.</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>El encabezado: El lema publicitario de tu web, el logo de tu empresa y un mensaje sugerente</li>
<li>El cuerpo: El tema principal, con la información más importante al principio. Equilibra texto e imágenes (50/50) y sé breve</li>
<li>Enlaces: Vínculos útiles y personalizados (sin abusar) y páginas de aterrizaje adaptadas</li>
<li>Tus datos de contacto: teléfono, correo y dirección postal a un solo clic para ahorrar tiempo (sobre todo desde móviles)</li>
<li>Botones para compartir en las redes sociales</li>
<li>Elementos que inspiran confianza</li>
<li>El enlace obligatorio para cancelar la suscripción</li>
</ul>
<p>Veamos algunos de estos elementos con más en detalle.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Contenido de calidad" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/contenu.png" width="50" height="50" /> Contenido de calidad</h2>
<p>Tu correo debe tener un objetivo claro y debes atenerte a él. Céntrate en el tema que hayas escogido, en la promoción o la oferta especial. Organiza y jerarquiza el boletín en función de la importancia del contenido. Piensa bien dónde pones cada elemento, no dejes nada al azar: ¡todo dependerá del tema!</p>
<p>La preparación previa es esencial. No redactes el correo en el último momento: ¡se notará! Además, crear un calendario te ayudará a ser coherente y regular en los envíos.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Llamada a la acción" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/cta.png" width="50" height="50" /> Llamada a la acción</h2>
<p>Una &#8220;llamada a la acción&#8221; es una invitación sugerente que se coloca siempre sobre una imagen, un banner o un botón con un enlace directo al producto que deseas vender.</p>
<p>El texto debe impulsar al lector a interactuar con tu empresa. Algunos ejemplos habituales: &#8220;Quiero suscribirme&#8221;, &#8220;Leer más&#8221;, &#8220;Aprovecha la oferta&#8221; o &#8220;Descarga la aplicación&#8221;.</p>
<p>Destacan la existencia de un enlace y animan a hacer clic.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Páginas de aterrizaje dedicadas" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/landingpage.png" width="50" height="50" /> Páginas de aterrizaje dedicadas</h2>
<p>Cuando un cliente pincha en un enlace, lo ideal es que llegue a una página de aterrizaje de tu sitio web: recibirá una agradable bienvenida y encontrará información clara sobre qué debe hacer para encontrar lo que busca. Si puedes, crea una página de aterrizaje dedicada para cada campaña.</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Elementos que inspiran confianza" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/reassurance.png" width="50" height="50" /> Elementos que inspiran confianza</h2>
<p>No olvides cuál es tu objetivo: vender. Para que un internauta compre en tu sitio web, tiene que estar seguro de que no le van a tomar el pelo. Debes ganarte su confianza para que finalice la transacción.</p>
<p>¿Cómo lograrlo? Añade a tu boletín frases como &#8220;si no quedas satisfecho te devolvemos el dinero&#8221; o pruebas de autenticidad como distinciones y comentarios positivos. Informa de que tu sitio web tiene un sistema de pagos seguro y ayuda a tu cliente: puedes incluir un formulario de contacto o números de teléfono. ¡Sé amable y consigue que el cliente confíe en ti!</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Los enlaces sociales" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/liensocial.png" width="50" height="50" /> Los enlaces sociales</h2>
<p>Las redes no son el fin de las campañas de correo&#8230; ¡todo lo contrario! Sus beneficios pueden ser esenciales para algunos sectores. Si crees que son positivas para tu empresa, añade botones que redirijan a tus páginas de Facebook, Twitter, Youtube, Pinterest o Instagram. ¡Elige las redes que sean útiles en función del objetivo de tu campaña!<br />
Esta estrategia tiene varias ventajas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Convertir contactos de correo en seguidores</li>
<li>Fomentar la viralidad de tus campañas a través de seguidores que comparten contenidos</li>
<li>Animar a tu comunidad y dar una imagen moderna</li>
<li>Llegar a nuevos objetivos y dar a conocer tu marca</li>
</ul>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="La cancelación... De la suscripción" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/desabonnement.png" width="50" height="50" /> La cancelación&#8230; De la suscripción</h2>
<p>A nadie le gusta, pero hay que informar igualmente: siempre hay que añadir un enlace para cancelar la suscripción al final del mensaje. ¡No debe estar ni muy visible ni escondido! Si el usuario no encuentra el enlace, puedes recibir denuncias por spam, lo que dañará tu imagen.</p>
<p>Por último, volvemos a incidir en un aspecto básico: PRUEBA tu boletín antes de enviarlo. Puedes hacer una prueba A/B para comparar dos versiones y determinar cuál es más eficaz. ¡No olvides que una vez enviado, es demasiado tarde para cambiar!</p>
<h2 style="color: #d15a51"><img style="margin-right: 2px" alt="Las ventajas de Mailify" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/plus.png" width="50" height="50" /> Las ventajas de Mailify</h2>
<p>Gracias a <strong>Mailify</strong>, la solución de envío de correos más importante del mercado francés, podrás cumplir tus objetivos con total sencillez. Mailify cuenta con un módulo <strong>PrestaShop integrado directamente en tu back-office</strong> y está especialmente pensado para el comercio electrónico: segmentación de listas, análisis de estadísticas, cientos de plantillas adaptables gratuitas y mucho más. Mailify te ofrece todo un abanico de posibilidades para crear la campaña de correo ideal.</p>
<p>Encontrarás toda la información en <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/19001-mailify.html" target="_blank">Mailify</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diez-pasos-para-crear-las-mejores-campanas-de-correo/">Diez pasos para crear las mejores campañas de correo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/diez-pasos-para-crear-las-mejores-campanas-de-correo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Parte 2: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/parte-2-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/parte-2-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 May 2015 08:59:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12917</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los compradores son ahora más perspicaces y exigentes que nunca, ya que tienen más experiencia comprando online. Del mismo modo, distinguen mejor una imitación de un producto auténtico. En la parte 2 de nuestro artículo sobre cómo responder a las reticencias de los clientes, abordamos algunas de las cuestiones prácticas que hacen dudar a los [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/parte-2-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Parte 2: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los compradores son ahora más perspicaces y exigentes que nunca, ya que tienen más experiencia comprando online. Del mismo modo, distinguen mejor una imitación de un producto auténtico. </p>
<p>En la parte 2 de nuestro artículo sobre cómo responder a las reticencias de los clientes, abordamos algunas de las cuestiones prácticas que hacen dudar a los clientes a la hora de hacer el último clic para terminar su compra.<br />
<span id="more-12917"></span></p>
<h2 style="color:#252934">1. No sé si me gustará el producto.</h2>
<p>El mayor inconveniente de las compras online es que no puedes sujetar y tocar los productos, darles la vuelta en tus manos o fijarte en los detalles más pequeños. Sin embargo, hay muchas cosas que puedes hacer para que tus clientes se hagan una idea bastante precisa de cómo son tus productos, y cómo los pueden llevar o usar: describe los productos explicando sus ventajas para despejar cualquier duda que pueda surgirles, e incluye diversas fotos profesionales del producto tomadas desde distintos ángulos y con varios niveles de aumento. Las opiniones de los clientes también pueden ayudar a los compradores a hacerse una idea del producto. Piensa también en mostrar de alguna forma el tamaño y la escala de los productos. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/eatingtools-1024x685.jpg" alt="eatingtools" width="700" height="468" class="aligncenter size-large wp-image-20012" /></p>
<p><span style="font-style:italic"><a href="https://www.eatingtools.com/" target="_blank">Eatingtools</a> ilustra estupendamente sus productos y describe muy bien cómo y en qué situaciones se pueden usar.</span></p>
<h2 style="color:#252934">2. Es posible que no llegue a tiempo&#8230; o nunca.</h2>
<p>Asóciate con agencias de transporte de confianza, reconocidas por su puntualidad, y publícalo claramente en tu página web. Dales a tus clientes la opción de realizar el seguimiento de sus paquetes. Es algo que aprecian mucho, sobre todo cuando se trata de pedidos cuya puntualidad es crucial. Si no logras cumplir un plazo de entrega o se extravía un paquete, aprovecha la oportunidad para hacer gala de un excelente servicio de atención al cliente ofreciendo una sustitución, un regalo o un descuento considerable en su próxima compra. Publica tus garantías de envío de forma clara y en un lugar bien visible. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/sweet_isabelle-1024x346.jpg" alt="sweet_isabelle" width="700" height="236" class="aligncenter size-large wp-image-20059" /></p>
<p><span style="font-style:italic"><a href="http://www.sweetisabelle.com/" target="_blank">Sweet Isabelle</a> informa a sus clientes de que recibirán un número de seguimiento en cuanto se procese y envíe su pedido.</span></p>
<h2 style="color:#252934">3. Si no me gusta, me lo tendré que quedar.</h2>
<p>Una política de cambios y devoluciones clara es la mejor forma de solucionar este problema. Si puedes ofrecer envíos y devoluciones gratis, aún mejor. Pero asegúrate de que la empresa puede asumir el coste añadido que supone. Sea cual sea la política que elijas, asegúrate de que sea fácil de comprender, no utilices una jerga confusa. Es importante que esté bien visible en tu página web. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/smallable-1024x715.jpg" alt="smallable" width="700" height="488" class="aligncenter size-large wp-image-20058" /></p>
<p><span style="font-style:italic">La política de devoluciones de <a href="http://en.smallable.com/" target="_blank">Smallable</a> es clara y completa.</span> </p>
<h2 style="color:#252934">4. No tendré ayuda si la necesito.</h2>
<p>El servicio de atención al cliente es un componente crucial de un negocio de e-commerce; puede que aún más que en una tienda física. Como no tratas en persona con tus clientes, tienes que solucionar los problemas desde la distancia. Según tu presupuesto y tus recursos, tienes unas cuantas opciones para dar un buen servicio al cliente. </p>
<p>Empieza con unas sencillas <strong>preguntas frecuentes</strong> que resuelvan las dudas más importantes —y las menos importantes también, ¡claro!— que puedan tener tus clientes sobre tus productos, tu política de devoluciones, dónde y/o cómo se fabrican tus productos, etc.<br />
Si dispones de los recursos necesarios, pon un número de teléfono a disposición del cliente. El <strong>chat online</strong> es otra forma de hacer saber a tus clientes que estás a su servicio.</p>
<p>Asegúrate de que puedes cumplir tu promesa de atención al cliente. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/maspatule-1024x570.png" alt="maspatule" width="700" height="389" class="aligncenter size-large wp-image-20014" /></p>
<p><span style="font-style:italic"><a href="http://www.maspatule.com/" target="_blank">MaSpatule.com</a> indica claramente su número de atención al cliente y sus garantías. Tampoco está mal destacar unas prestigiosas agencias de transporte y sus políticas.</span></p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/mamy_factory-1024x542.jpg" alt="mamy_factory" width="700" height="370" class="aligncenter size-large wp-image-20013" /></p>
<p><span style="font-style:italic">Las preguntas frecuentes de <a href="http://www.mamyfactory.com/en/" target="_blank">Mamy Factory</a> responden a todo tipo de cuestiones: desde las políticas de trabajo hasta los materiales utilizados.</span></p>
<p>¿Con qué otras reticencias de los clientes te has encontrado? ¡Cuéntanoslo! ¿Estás preparado para poner en marcha tu tienda online? Visita la web de <a href="https://www.prestashop.com/">PrestaShop</a> hoy mismo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/parte-2-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Parte 2: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/parte-2-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seis sencillas sugerencias para tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221;</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-sencillas-sugerencias-para-tu-pagina-sobre-nosotros/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-sencillas-sugerencias-para-tu-pagina-sobre-nosotros/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 18 May 2015 08:44:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12899</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si te pasa como a la mayoría de los escritores, te parecerá imposible escribir sobre ti mismo. Puedes pasarte todo el día delante de una página en blanco: con solo pensar en contar algo sobre ti, te bloqueas. Por eso tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221; sigue sin estar acabada… de momento. Hoy te traemos seis sencillas [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-sencillas-sugerencias-para-tu-pagina-sobre-nosotros/">Seis sencillas sugerencias para tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si te pasa como a la mayoría de los escritores, te parecerá imposible escribir sobre ti mismo. Puedes pasarte todo el día delante de una página en blanco: con solo <span style="font-style:italic">pensar</span> en contar algo sobre ti, te bloqueas. Por eso tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221; sigue sin estar acabada… de momento.</p>
<p>Hoy te traemos seis sencillas ideas para el contenido de la página que habla sobre tu empresa. ¿No sabes sobre qué escribir? No te preocupes, veremos varios ejemplos. ¿Tienes un texto demasiado largo? Te planteamos unas cuantas preguntas que te ayudarán a resumirlo. Sigue leyendo e inspírate en estas ideas para redactar o actualizar el contenido de tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221;. ¡La tendrás lista en un abrir y cerrar de ojos!</p>
<p><span id="more-12899"></span><br />
Antes de empezar a pensar en la redacción, tienes que <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">identificar a tu público</a>. La página &#8220;Sobre nosotros&#8221; de tu tienda online debe dirigirse a los clientes que quieren conocer mejor tu marca. ¡Piensa siempre en ese destinatario cuando estés escribiendo!</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">1. Cuenta la historia de la empresa</h2>
<p>La forma más fácil de empezar es contar cómo nació tu tienda. Y no importa si llevas mucho tiempo en el negocio o acabas de abrir: siempre funciona. Ve al origen y habla sobre los fundadores originales y sus motivos para poner en marcha la tienda. Si tu historia es demasiado larga, divídela en hitos importantes y crea una línea temporal. ¿Recuerdas demasiados acontecimientos clave? Escoge aquellos que más interesen a tu público. Por ejemplo: puede que a ti te parezca muy relevante tu fecha de incorporación a la empresa pero&#8230; ¿es importante para tus clientes?</p>
<p>Si acabas de crear tu tienda, no te inventes una historia falsa. Nada inspira tan poca confianza como un vendedor que miente. En lugar de centrarte en tu historia, puedes destacar tu vida profesional o personal&#8230; siempre y cuando esté relacionada con la trayectoria de tu tienda. Si no es así, simplemente no incluyas esta sección.</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">2. Comparte tu pasión</h2>
<p>Hazte estas dos preguntas: &#8220;¿Qué me apasiona de lo que hago?&#8221; y &#8220;¿Por qué?&#8221;</p>
<p>En realidad, ya lo sabes, solo tienes que contárselo a tus clientes. Si no estás muy seguro de por qué vendes los artículos que has seleccionado, párate a pensar hasta que lo descubras. No importa qué te gusta o por qué, siempre habrá alguien que comparta tu pasión… si es auténtica. Así que, si no estás seguro de tu respuesta, ¡no te la inventes!</p>
<p>Cuando explicas lo que te lleva a disfrutar de tu trabajo, estás humanizando la experiencia de compra. El cliente siente que no está comprando en una web cualquiera&#8230; sino en el sitio de una persona con la que comparte gustos o aficiones.</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">3. Explica la visión o misión de la empresa</h2>
<p>Si ofreces productos o servicios &#8220;revolucionarios&#8221;, ¡tienes que explicar la misión o la visión de tu empresa! Aprovecha la oportunidad para contarle al cliente qué problema puede solucionarle tu oferta. Después, indica cuáles son tus expectativas para el futuro de la empresa: contribuye a transmitir a los clientes potenciales la idea que sustenta tu negocio. Si tus productos no les convencen del todo, ¡es tu última oportunidad para convencerles!</p>
<p>¿Tu catálogo no incluye productos novedosos? Destacar la misión o la visión de tu empresa te ayudará a definir el perfil de la tienda. Y no lo olvides: si añades este apartado, tiene que ser pertinente para el lector.</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">4. Menciona a tus socios comerciales</h2>
<p>¿Trabajas con empresas importantes? Déjalo claro y te beneficiarás de su credibilidad. ¡Pero no olvides pedir permiso para usar sus logos! Por ejemplo, puedes hacer referencia a:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Inversores</strong> – Cualquier firma o persona que haya puesto dinero en tu empresa.</li>
<li><strong>Proveedores</strong> – Las empresas a las que compras tus productos.</li>
<li><strong>Fabricantes</strong> – Las firmas o marcas que fabrican tus productos.</li>
<li><strong>Distribuidores</strong> – Empresas que venden tus productos en una tienda física.</li>
<li><strong>Publicaciones</strong> – Cualquier publicación en la que haya aparecido tu empresa.</li>
<li><strong>Organizaciones sin ánimo de lucro</strong> – Incluye cualquier organización a la que dones o con la que colabores activamente.</li>
</ul>
<p>Recuerda que esta página es un escaparate de tu tienda: ¡Habla solo sobre las empresas que contribuyan a transmitir la imagen que quieres para tu empresa!</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">5. Testimonios</h2>
<p>Si eres de los que borran los cumplidos&#8230; deja de hacerlo. Las opiniones positivas de compradores son muy valiosas para conseguir nuevos clientes. Si alguien te felicita, da las gracias y (si te parece oportuno) pídele permiso para publicar su testimonio. </p>
<p>¿Nadie te ha enviado aún su opinión? No pasa nada por pedírsela a alguien. ¿No sabes cuál es el momento oportuno para hacerlo? Por ejemplo, cuando hables con un cliente satisfecho. Recuerda que los testimonios no siempre son reseñas al estilo clásico.</p>
<p>Puedes pedir a tus clientes que te <span style="font-style:italic">sigan</span> en las redes sociales para ampliar tu presencia virtual. Las opiniones de personas ajenas a tu tienda contribuyen a mejorar tu credibilidad&#8230; y transmiten confianza a clientes potenciales.</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">6. Imágenes</h2>
<p>Usa imágenes para <span style="font-style:italic">enseñar</span> a tus clientes cómo es tu empresa. Puedes centrarte en el equipo que gestiona tu sitio web, en tu espacio de trabajo o en la mascota de tu tienda: lo importante es transmitir una imagen real de tu empresa. ¡Incluye siempre pies de foto! Así te asegurarás de que los clientes entienden claramente el mensaje.</p>
<p>¿Quieres que tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221; destaque por sus imágenes? Perfecto, pero intenta que los gráficos no le roben protagonismo a la información. Usa las imágenes estratégicamente para destacar lo importante&#8230; ¡y para conectar con el cliente!</p>
<h2 style="color:#4d8ab7">Principales conclusiones</h2>
<p>Las páginas de tipo &#8220;Sobre nosotros&#8221; ayudan a la empresa a conectar con sus clientes. Puedes empezar con cualquiera de estas ideas. Pero recuerda:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Cuenta tu historia desde el principio.</li>
<li>Dale un lugar privilegiado a tu pasión.</li>
<li>Comparte tus sueños y esperanzas a través de tu visión.</li>
<li>Benefíciate de la fiabilidad de tus socios.</li>
<li>Inspira confianza con opiniones de clientes.</li>
<li>Usa imágenes para <span style="font-style:italic">ilustrar</span> tu historia.</li>
</ul>
<p>¿Listo para actualizar la página &#8220;Sobre nosotros&#8221; de tu tienda online? ¿A qué esperas? Desde el back-office de PrestaShop, entra en Preferencias &gt; CMS &gt; Sobre nosotros. ¿Necesitas algún ejemplo? Los encontrarás en el <a href="https://www.prestashop.com/es/exhibicion">escaparate de tiendas PrestaShop</a>. Déjanos un comentario para contarnos cuál te ha gustado más.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-sencillas-sugerencias-para-tu-pagina-sobre-nosotros/">Seis sencillas sugerencias para tu página &#8220;Sobre nosotros&#8221;</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/seis-sencillas-sugerencias-para-tu-pagina-sobre-nosotros/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco motivos por los que tu tienda online necesita un dominio personalizado</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-motivos-por-los-que-tu-tienda-online-necesita-un-dominio-personalizado/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-motivos-por-los-que-tu-tienda-online-necesita-un-dominio-personalizado/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 May 2015 16:23:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12891</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cuando abres una tienda online con PrestaShop, te damos un nombre de dominio gratuito del tipo: [NombreTienda].PSwebstore.com. Aunque sirve perfectamente para que los visitantes lleguen a tu tienda, puede que hayas pensado en tener un dominio propio. ¿No acabas de decidirte? Descubre los cinco motivos por los que tu tienda online necesita un dominio personalizado. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-motivos-por-los-que-tu-tienda-online-necesita-un-dominio-personalizado/">Cinco motivos por los que tu tienda online necesita un dominio personalizado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando abres una tienda online con PrestaShop, te damos un nombre de dominio gratuito del tipo: [NombreTienda].PSwebstore.com. Aunque sirve perfectamente para que los visitantes lleguen a tu tienda, puede que hayas pensado en tener un dominio propio. ¿No acabas de decidirte? Descubre los cinco motivos por los que tu tienda online necesita un dominio personalizado.<br />
<span id="more-12891"></span></p>
<h2 style="color:#4e8999">Imagen profesional</h2>
<p>Dicen que la primera impresión es la que cuenta. Para llegar a tu sitio web, el cliente debe introducir una dirección. Puede que [NombreTienda].PSwebstore.com sea muy descriptivo&#8230; pero no parece profesional. Ponte en el lugar del cliente. ¿Cuánto dinero gastarías en una tienda alojada en el dominio PSwebstore? </p>
<p>Un nombre de dominio personalizado le da credibilidad a tu tienda online. Puedes cambiar la dirección [NombreTienda].PSwebstore.com por www. [NombreTienda].com. No es fácil hacerse con un buen nombre que inspire confianza, ¡no desperdicies esta oportunidad! </p>
<h2 style="color:#4e8999">Correo profesional</h2>
<p>La siguiente razón clave por la que debes tener un dominio personalizado es disponer de una dirección de correo de trabajo. Además de dar una imagen profesional, demuestras a tu socios potenciales que has invertido mucho tiempo y esfuerzo en tu tienda. Ahora, ponte en el lugar de un posible socio. ¿Preferirías recibir un correo de mar@nombretienda.com o MarTienda@gmail.com? </p>
<p>¿No lo tienes claro? ¿Te gustaría trabajar con una persona que te escribe desde contacto@nombretienda.com o desde PrestaShopcontacto@aol.com? Puede parecer una menudencia, pero tener una dirección profesional puede ser determinante para conseguir socios&#8230; y para que te tomen por un emprendedor serio.</p>
<h2 style="color:#4e8999">Optimización para buscadores</h2>
<p>Seguro que has oído hablar hasta la saciedad de <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/">la importancia del SEO</a> para tu tienda online. Pero lo que puede que no sepas es que un nombre de dominio personalizado mejora el SEO. ¿Por qué? Para empezar, ninguno de tus clientes te buscará por &#8220;PSwebstore&#8221;. Un dominio bien seleccionado contribuirá a que subas posiciones en tus palabras clave. </p>
<p>Por otra parte, el objetivo del SEO no es otro que guiar a tus clientes para que lleguen a tu tienda. Un dominio personalizado te ayuda a publicitar tu tienda y tu marca… ¡y a diferenciarte de la competencia para que los compradores te encuentren antes a ti! Escoge un nombre de dominio pertinente con buenas palabras clave: aparecerá en <span style="font-style:italic">todas</span> las páginas de producto. </p>
<h2 style="color:#4e8999">Protección para tu marca</h2>
<p>Es casi imposible (o al menos carísimo) comprar un dominio que ya tiene dueño. Puedes seguir estos <a href="https://blog.asmallorange.com/2013/07/how-to-buy-a-domain-name-thats-already-taken/" target="_blank">pasos para intentar conseguir el dominio</a> que quieres&#8230; pero no hay garantías de éxito. Así que, recuerda: antes de empezar a promocionar una marca, ¡asegúrate de que ese nombre de dominio esté libre! </p>
<p>Fíjate en el caso de mi marca de gafas de sol favorita, Sun Bum. En una ocasión busqué <a href="http://sunbum.com/" target="_blank">SunBum.com</a> y me encontré con un dominio aparcado. Pensé que simplemente no tenían tienda online, pero después descubrí que sí estaban en Internet&#8230; con la dirección <a href="http://trustthebum.com/" target="_blank">http://trustthebum.com/</a>. En lugar de usar el nombre de la marca como URL, habían usado su eslogan. ¿Crees que todos sus clientes serán capaces de deducirlo? Si estás creando una marca, usa tu nombre. Te beneficiarás del tráfico que generes y podrás imponer tu mensaje de marca. </p>
<h2 style="color:#4e8999">Relativamente barato</h2>
<p>&#8220;Vale, todas parecen buenas razones pero, ¿cuánto cuesta?&#8221; Buena pregunta. Si ya tienes una tienda PrestaShop, puedes comprar un dominio por 16,66 dólares (más impuestos) al año. ¿Te parece demasiado? ¡Piensa que es lo que te gastarías en tres o cuatro copas! Y recuerda que si lo dejas y luego quieres un dominio que ya tiene propietario, te saldrá mucho más caro. En 2013, el <a href="http://www.forbes.com/sites/martinzwilling/2013/01/14/get-a-domain-name-without-bankrupting-your-startup/" target="_blank">coste medio de un dominio ya reservado era de 5.000 dólares</a>.</p>
<p>Si cuentas con un presupuesto ajustado, compra solo el nombre de dominio (sin alojamiento). Cuando tengas más beneficios, añade el alojamiento y empieza a crear tu presencia online. (¡O abre tu tienda <a href="http://www.prestashop.com/">con PrestaShop Cloud</a> ya alojada!)</p>
<h2 style="color:#4e8999">En resumen</h2>
<p>Un nombre de dominio personalizado es una forma asequible de dar una imagen profesional, optimizar tu tienda para buscadores y, lo que es más importante, proteger tu marca.</p>
<hr width="20%" align="left" />
¿Ya estás convencido de que tu tienda necesita un nombre de dominio personalizado? ¡Que comience la lluvia de ideas! No olvides consultar este artículo sobre <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/">cómo elegir el dominio adecuado para tu tienda online</a>. Cuando lo hayas decidido, entra en tu cuenta <a href="http://prestashop.com/">PrestaShop.com</a> para registrar y comprar el nombre del dominio.</p>
<p>¿Aún no vendes online? ¡Empieza a vender online con el software de carrito de la compra gratuito y con alojamiento de PrestaShop!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-motivos-por-los-que-tu-tienda-online-necesita-un-dominio-personalizado/">Cinco motivos por los que tu tienda online necesita un dominio personalizado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-motivos-por-los-que-tu-tienda-online-necesita-un-dominio-personalizado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 May 2015 14:53:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12878</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Vas a abrir una tienda online? Una de las primeras cosas en las que debes pensar es qué tipo de alojamiento quieres. Con PrestaShop, tienes dos opciones: usar nuestra versión con alojamiento Cloud o descargar el software en otro servidor. Vamos a repasar todo lo que debes tener en cuenta a la hora de seleccionar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/">E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Vas a abrir una tienda online? Una de las primeras cosas en las que debes pensar es qué tipo de alojamiento quieres. Con PrestaShop, tienes dos opciones: usar nuestra versión con alojamiento Cloud o descargar el software en otro servidor. Vamos a repasar todo lo que debes tener en cuenta a la hora de seleccionar un proveedor de alojamiento para tu sitio de e-commerce. </p>
<p>Joe Siwiak, desarrollador de PrestaShop, nos explica los puntos clave del alojamiento. Sigue leyendo y decide cuál es la mejor alternativa para tu tienda.<br />
<span id="more-12878"></span><br />
Existen tres tipos principales de alojamientos: compartido, VPS y dedicado. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Shared-Hosting.jpg" alt="Shared Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20021" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento compartido</h2>
<p>Como sugiere su nombre, compartirás alojamiento con otros sitios web. Puede ser la opción más económica&#8230; pero tiene sus desventajas. La más importante es que, al ser compartido, la cantidad de tráfico que puede recibir tu tienda en un momento concreto es limitada. Es magnífico para empezar, pero si esperas recibir mucho tráfico, no es para ti. ¿Qué pasa cuando llegas al límite? La mayoría de los proveedores reducen (o ralentizan) la velocidad a la que se carga tu sitio. </p>
<p>Otro inconveniente: el hecho de que otro de los sitios que comparten tu alojamiento necesite muchos datos repercute en el rendimiento de tu web. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/VPS-Hosting.jpg" alt="VPS Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20022" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento VPS</h2>
<p>La principal diferencia entre el alojamiento en un servidor virtual privado (VPS) y el compartido es que el primero tiene recursos exclusivos para tu sitio web. Compartes alojamiento con otros sitios, pero cada uno tiene sus propios recursos asignados. ¿Y eso que significa? Que tú controlas el mantenimiento y el rendimiento de tu tienda. Además, el tráfico de los demás sitios web no te afecta.</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Dedicated-Hosting.jpg" alt="Dedicated Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20018" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento dedicado</h2>
<p>Es una de las mejores opciones de alojamiento. Tu sitio se aloja en un servidor individual así que tienes total control tanto sobre tu sitio como sobre el servidor. Es más caro que el VPS, pero solo pagas el espacio y las funciones que necesitas. </p>
<p>No hay que olvidar que para controlar tu propio servidor puedes necesitar especialistas en TI dedicados al mantenimiento. Tranquilo, no pasa nada: la mayoría de los alojamientos dedicados ofrecen alternativas &#8220;sin gestión&#8221; o &#8220;gestionadas&#8221;. Este servicio es útil para los que comprenden los conceptos sobre administración de sistemas&#8230; pero no necesariamente la sintaxis de ese sistema operativo concreto. </p>
<p>Independientemente del tipo de alojamiento que escojas, comprueba estos cinco puntos: </p>
<ol>
<li>Todos los ordenadores tienen una <strong>CPU (unidad de procesamiento central)</strong> encargada de procesar los datos. ¿Y que es un proveedor de alojamiento sino una red de ordenadores con gran capacidad de almacenamiento? Eso quiere decir que la CPU de tu proveedor determinará la velocidad de procesamiento de tu sitio web. Los internautas quieren rapidez, así que tu alojamiento debe tener una CPU potente.</li>
<li>El término <strong>RAM (memoria de acceso aleatorio)</strong> hace referencia a los datos temporales guardados en el servidor. La RAM es la parte &#8220;viva&#8221; del sistema. Se usa para almacenar datos que hay procesar o a los que hay que acceder inmediatamente. Es el intermediario que recibe las instrucciones de un comando (clic) y le dice a la CPU qué hay que procesar. ¡Con una RAM lenta hasta la CPU más rápida irá como una tortuga! Tener una buena RAM es esencial si quieres trabajar cómodamente con tu tienda y que tus clientes no se aburran de esperar mientras navegan por tu web.</li>
<li>La <strong>memoria de almacenamiento</strong> es la cantidad de datos que se pueden guardar en tu alojamiento. En el caso de una tienda online, esos datos pueden ser el software PrestaShop, los datos de pedidos y clientes o incluso las fotos de los productos. (Instalar el software PrestaShop requiere 23 MB de memoria).</li>
<li>El <strong>acceso a los archivos (E/S)</strong> mide la velocidad a la que se procesan los archivos. El tema por defecto de PrestaShop se basa en la tecnología de plantillas SMARTY: las plantillas html se guardan como archivos y se compilan cuando es necesario, de modo que se reduce el procesamiento necesario en función del usuario. La plantilla se adapta a la configuración de tu tienda y con nuestra función de edición puedes modificar colores y textos. La capacidad de tu alojamiento para mostrar el tema de tu tienda depende de lo rápido que se ensamblen los archivos.</li>
<li>La <strong>velocidad de acceso a la red</strong> es la velocidad a la que se transfieren los datos desde el servidor al ordenador del cliente. El servidor de alojamiento procesa los datos y luego se los envía al usuario (tú o tu cliente)&#8230; por lo que la velocidad de envío es esencial. Sin una buena velocidad de acceso a la red, tu sitio se cargará muy despacio. ¡No solo perderás clientes potenciales, también mucho tiempo intentando entrar en tu propio sitio!</li>
</ol>
<p>Ahora que ya sabes qué tienes que buscar en un proveedor de alojamiento, decide cuál es el más adecuado para tu tienda. Puedes empezar con nuestra lista de <a href="https://www.prestashop.com/es/ecommerce-hosting">socios de alojamiento</a>. </p>
<p>Si buscar tu propio alojamiento te parece complicado, ¡prueba nuestra versión alojada y <span style="font-style:italic">gratuita</span> <a href="https://www.prestashop.com/es/software-ecommerce">PrestaShop Cloud</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/">E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 May 2015 16:27:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Bertrand Amaraggi]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12873</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop y sus partners, eBay e Innova Deluxe, estarán presentes en eCOMexpo Madrid y os dan la bienvenida en el stand número F14-G17. Te invitamos a visitarnos para obtener consejos sobre cómo desarrollar tu negocio online con PrestaShop. La feria tendrá lugar los próximos días 27 y 28 de mayo en el pabellón 5 de [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/">eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>PrestaShop y sus partners, <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-de-industria/marketplaces/ebay">eBay</a> e <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/innovadeluxe">Innova Deluxe</a>, estarán presentes en <strong>eCOMexpo Madrid</strong> y os dan la bienvenida en el stand número F14-G17. Te invitamos a visitarnos para obtener consejos sobre cómo desarrollar tu negocio online con PrestaShop.</p>
<p>La feria tendrá lugar los próximos días <strong>27 y 28 de mayo en el pabellón 5 de Feria de Madrid</strong>, donde se reunirán los mejores profesionales del marketing online y del comercio electrónico.<br />
240 empresas participantes y más de 250 ponentes nacionales e internacionales se reunirán en el evento más importante del Sur de Europa y por el que se estima pasarán más de <strong>9.000 visitantes</strong>.<br />
<span id="more-12873"></span><br />
Expositores y patrocinadores como <strong>Nivoria, Criteo, Experian, Convertsion, Rocket Fuel, Magnolia, Yahoo!, Emailingnetwork, Correos, Teads, Mastercard</strong> o <strong>Visa</strong> estarán también presentes en el evento.    </p>
<h2 style="color:#006db2">Un Congreso internacional reuniendo los actores mayores del ecommerce</h2>
<p>Ponentes internacionales y nacionales como Giuseppe Tamola de <strong>Zalando</strong>, Alistair Cotterill de <strong>Instagram</strong>, Joshua Graff de <strong>LinkedIn</strong>, Christophe Baroux de <strong>Google</strong>, Javier Lasa del <strong>Grupo Prisa</strong>, Eva Garcia de <strong>KPMG</strong> entre muchos otros estarán en la sala ‘<strong>Keynote Convertsion</strong>’.</p>
<p>Bertrand Amaraggi, Country Manager España, ofrecerá una presentación sobre <a href="http://www.easyfairs.com/?74081" target="_blank">cómo empezar en eCommerce</a> el jueves 27 de mayo de 13:15 a 13:35, sala Correos.</p>
<ul>
<li><strong>Instagram, Linkedin, Google, Samsung</strong> o <strong>Zalando</strong> son algunas de las compañías que presentarán sus ponencias en el Congreso</li>
</ul>
<h2 style="color:#006db2">Novedades y animaciones de la feria</h2>
<p>Entre las principales <strong>novedades</strong> de la edición 2015, destacan la sala dedicada al universo <strong>Big Data</strong> y el espacio exclusivo para celebrar <strong>reuniones 1 to 1</strong>, donde empresas y anunciantes podrán negociar directamente. Además, <strong>Omexpo &amp; eCOMExpo</strong> celebrarán una <strong>gran fiesta</strong> que tendrá lugar la tarde del 26 de mayo, y se perfila ya como el gran evento social del sector. </p>
<p>Por otra parte, el <strong>Debate Hall</strong>, patrocinado por <strong>Rocket Fuel</strong>, estará dedicado un año más a debates interactivos sobre <strong>gamificación, mobile marketing, publicidad nativa, content marketing, branded content, retail, wereables, mobile commerce</strong> o <strong>millenials</strong> y su consumo de contenidos digitales entre otros temas. Los <strong>foros temáticos, seminarios</strong>, zonas de <strong>networking</strong> y otras salas especializadas completan la gran oferta de contenidos sobre marketing digital y el ecommerce. </p>
<p>Para más información del evento: <a href="http://www.ecom-expo.com/" target="_blank">www.ecom-expo.com/</a></p>
<p>Regístrate: <a href="https://registration.n200.com/survey/3tz6l1qd1xkae/register?actioncode=NTWO000011NVI" target="_blank">https://registration.n200.com/survey/3tz6l1qd1xkae/register?actioncode=NTWO000011NVI</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/">eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 May 2015 08:25:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12858</guid>
		<description><![CDATA[<p>El e-commerce ya no es aquel territorio desconocido que fue: los clientes están acostumbrados a comprar, o al menos a buscar, online. Pero eso no significa que no les preocupen el robo de sus datos de pago o los costes ocultos. En este artículo doble repasamos siete puntos que inquietan a los clientes… y te [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El e-commerce ya no es aquel territorio desconocido que fue: los clientes están acostumbrados a comprar, o al menos a buscar, online. Pero eso no significa que no les preocupen el robo de sus datos de pago o los costes ocultos.</p>
<p>En este artículo doble repasamos siete puntos que inquietan a los clientes… y te damos ideas para despejar todas las dudas desde el primer clic hasta el pago.</p>
<p><span id="more-12858"></span></p>
<h2 style="color: #252934">1. No es una tienda real.</h2>
<p>¡No dejes que tu tienda parezca un escaparate vacío que esconde un fraude! Sigue estos consejos y convence a tus clientes de que detrás de tu página de inicio hay un negocio real:</p>
<p>- <a href="http://www.azaleasf.com/" target="_blank"><strong>Invierte en un buen diseño</strong></a>. Los colores chillones y las letras enormes dejaron de estar de moda cuando Rupert Murdoch compró MySpace. Vale la pena invertir en diseño. Hace que navegar por tu sitio y encontrar tus productos (y comprarlos) sea más fácil, pero además demuestra que te preocupa tu negocio. Al fin y al cabo, si tú no te preocupas por tu tienda, ¿por qué habrían de hacerlo los clientes?</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19989" alt="Azalea" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Azalea-1024x660.png" width="700" height="451" /></p>
<p><span style="font-style: italic">El diseño moderno y sencillo de Azalea resulta muy atractivo y facilita la navegación.</span></p>
<p>- <a href="http://www.starcowparis.com/" target="_blank"><strong>Publica una dirección física</strong></a>. Debes tener una dirección para el correo profesional, o aunque sea un apartado de correos. Inclúyelos en la página &#8220;Contacto&#8221; o &#8220;Sobre nosotros&#8221;. Si tienes una sede o una tienda física, añade un mapa de Google Maps para darle un punto extra de credibilidad.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19993" alt="Starcow" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Starcow-1024x531.png" width="700" height="362" /></p>
<p><span style="font-style: italic">La dirección física de Starcow aparece en un lugar discreto pero visible, en la parte superior de la página de inicio.</span></p>
<p>- <a href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/" target="_blank"><strong>Muestra fotos reales</strong></a>. Las fotos de archivo pueden ser baratas pero no le hacen ningún favor a tu tienda. Una página del tipo &#8220;Equipo&#8221; o &#8220;Sobre nosotros&#8221; con una buena foto en la que salgáis tú o tu equipo es una forma sencilla de conectar con los clientes y mostrar el carácter único de tu empresa.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19987" alt="what goes around" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/what-goes-around-1024x637.jpg" width="700" height="435" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Los propietarios de What Goes Around Comes Around ponen la guinda a la historia de su marca con una foto real.</span></p>
<p>- <a href="http://www.teaguys.com/content/4-about-the-tea-guys" target="_blank"><strong>Transmite un mensaje</strong></a>. ¿Tu tienda no es como las demás? Cuenta a tus clientes qué te hace diferente. Además de publicar un par de fotos tuyas con tu vicepresidente de operaciones (o sea, tu perro Tobi), cuéntales a los clientes tu historia. ¿Quién eres? ¿Por qué iniciaste esta aventura? ¿Por qué tu tienda es el mejor sitio para comprar los artículos que vendes? Abrir a los clientes las puertas de tu negocio es una forma magnífica de inspirar confianza.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19997" alt="The tea guys history" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/The-tea-guys-history-1024x558.jpg" width="700" height="381" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Las divertidas caricaturas y el estilo personal de Tea Guys conectan con sus clientes.</span></p>
<p>- <strong>Publica testimonios</strong>. No hay nada mejor que una recomendación boca a boca. Si alguien ha comprado tus productos y quiere contar lo satisfecho que está, ¡dale prioridad! No modifiques esas opiniones que cuentan algún pequeño fallo: es imposible que todo esté perfecto siempre. Responder públicamente a las críticas negativas demuestra que estás pendiente de todo… y que existes.</p>
<p>- <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank"><strong>Reseña las menciones en los medios</strong></a>. Al igual que los testimonios de los clientes, las menciones en la prensa te dan credibilidad.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19990" alt="gretel_home testimonials" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/gretel_home-testimonials.jpg" width="999" height="852" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Gretel home destaca en primera plana sus apariciones en prensa.</span></p>
<h2 style="color: #252934">2. Me van a robar los datos de la tarjeta de crédito.</h2>
<p>En el comercio electrónico, como en cualquier otro sector, hay buenos y malos. El robo de identidades y de tarjetas de crédito es una amenaza real de la que tus clientes esperan que les protejas: es tu responsabilidad como vendedor online. Estas son algunas formas de dejar claro a tus clientes que eres de los buenos:</p>
<p>- <strong>Muestra marcas reconocidas y de confianza</strong>. Puede que a los clientes no les diga nada tu logo en su primera visita&#8230; pero reconocerán el escudo rojo de McAfee, la antorcha de Better Business Bureau o la doble P de PayPal. Colabora con socios conocidos y su buena reputación beneficiará tu negocio.</p>
<p>- <strong>Compra un certificado SSL</strong>. El SSL es un protocolo de encriptación que asegura los datos enviados mediante una clave encriptada. Se usa para proteger las operaciones con tarjeta o datos confidenciales como contraseñas o información personal. En PrestaShop, el acceso al back-office, las cuentas del front-office y los pedidos cuentan con un SSL por defecto. Cuando hayas <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/guest-blogger-series-prestashop-ssl-installation-troubleshooting/">comprado e instalado tu certificado SSL</a>, tus clientes sabrán que te preocupas por su seguridad al ver el candado verde y la dirección <span style="font-style: italic">https</span>&#8230; en vez del <span style="font-style: italic">http</span> sin protección que tenías antes.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19992" alt="mireness secure" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/mireness-secure-1024x295.jpg" width="700" height="201" /></p>
<p><span style="font-style: italic">El candado verde y las letras https que preceden a la dirección de Mirenesse indican que es un sitio seguro.</span></p>
<p>- <a href="http://www.headict.co.uk/content/5-secure-payment" target="_blank"><strong>Ofrece a los clientes varias opciones de pago</strong></a>. A algunas personas simplemente no les gusta pagar con tarjeta. Dando la posibilidad de pagar por PayPal, transferencia o contrarreembolso, demuestras que eres flexible y te adaptas a las necesidades del cliente.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19991" alt="headict secure payment" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/headict-secure-payment-1024x373.jpg" width="700" height="254" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Headict usa métodos de pago seguro y les dedica una página especial a sus socios de confianza.</span></p>
<h2 style="color: #252934">3. Venderán mis datos personales</h2>
<p>En la era de los big data, todos queremos saber qué va a pasar cuando damos nuestra dirección, teléfono, fecha de nacimiento o color favorito. Una de las primeras cosas que debes hacer es redactar y publicar una política de privacidad completa. Debe responder a estas preguntas:</p>
<p>¿Qué información se guarda?<br />
¿Cómo se usa esa información?<br />
¿Cómo se comparten los datos?<br />
¿Qué opciones tienen los clientes para compartir esa información?<br />
¿Los clientes pueden acceder a sus datos personales y modificarlos?<br />
¿Cómo se protege esa información?</p>
<p>Aquí tienes un buen ejemplo:</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19994" alt="target" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/target-1024x768.jpg" width="700" height="525" /></p>
<p>La <a href="http://www.target.com/spot/privacy-policy#?lnk=fnav_t_spc_2_3&amp;intc=28073%7Cnull" target="_blank">política de privacidad</a> de Target no deja lugar a dudas.</p>
<p>¿Con qué otras reticencias de los clientes te has encontrado? ¡Cuéntanoslo! Y estate atento&#8230; ¡la segunda parte no tardará en llegar! ¿Estás preparado para abrir una tienda online en la que los clientes puedan confiar? <a href="https://www.prestashop.com/es/">Crea tu tienda online gratuita con PrestaShop hoy mismo</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>30 verbos de acción para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 16:30:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12854</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los botones de acción (CTA) son esenciales para convertir a los visitantes que llegan a tu sitio web. Un buen botón CTA atrae la atención del cliente y le anima a completar la acción, ya sea añadir un producto al carrito o finalizar la compra. Tus productos y el diseño de tu tienda le dan [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/">30 verbos de acción para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-los-botones-de-llamada-a-la-accion-en-su-tienda-online/">Los botones de acción (CTA) son esenciales</a> para convertir a los visitantes que llegan a tu sitio web. Un buen botón CTA atrae la atención del cliente y le anima a completar la acción, ya sea añadir un producto al carrito o finalizar la compra.</p>
<p>Tus productos y el diseño de tu tienda le dan carácter a tu sitio web… pero son las palabras que escoges para los botones CTA lo que puede marcar la diferencia. Un ligero cambio en estos textos puede repercutir en la eficacia de tu tienda. ¿Quieres descubrir nuestros 30 botones de acción para animar tu sitio web?</p>
<p><span id="more-12854"></span></p>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para añadir un artículo al carrito de la compra</h2>
<p>El botón de acción más común es el que incita al cliente a añadir artículos al carrito. El texto por defecto en las tiendas PrestaShop es &#8220;Añadir al carrito&#8221;. Sin duda es un mensaje perfectamente claro, pero hay unos cuantos verbos más que transmiten la misma idea al cliente:</p>
<ol>
<li>Comprar</li>
<li>Agenciarse</li>
<li>Conseguir</li>
<li>Llevarse</li>
<li>Pedir</li>
<li>¡Lo <strong>quiero</strong>!</li>
<li>Añadir a la… bolsa/cesta/maleta/caja (o cualquier otra cosa relacionada con tu sector)</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para comprar productos digitales</h2>
<p>La <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-cinco-ventajas-de-vender-productos-digitales-online/">venta de productos digitales</a> es un segmento en rápida expansión dentro del comercio electrónico. Puedes utilizar los mismos botones CTA que para la mercancía tradicional&#8230; o personalizarlos para el mundo digital. Según lo que vendas, aquí tienes algunas opciones:</p>
<ol start="8">
<li>Descargar</li>
<li>Ver</li>
<li>Leer</li>
<li>Reservar</li>
<li>Programar</li>
<li>No perderse</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para pedir detalles adicionales</h2>
<p>Si el cliente está navegando por tu página de inicio o por las páginas de categorías o productos, debes guiarlo hacia la conversión. ¿Un cliente duda sobre si hacer la compra o no? Decanta la balanza aportándole más información sobre el producto. Estos verbos pueden ayudarte:</p>
<ol start="14">
<li>Request</li>
<li>Find</li>
<li>Uncover</li>
<li>Learn</li>
<li>Discover</li>
<li>Explore</li>
<li>Browse</li>
<li>Compare</li>
<li>See more</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para fomentar la participación</h2>
<p>A veces solo quieres que los clientes se unan a tu comunidad. Una suscripción a tu boletín o un nuevo seguidor en las redes sociales pueden ayudarte a llegar a clientes potenciales. En este caso, el objetivo del botón CTA es que tus clientes quieran interactuar contigo. Por eso estos botones tienen que ser muy claros y específicos. Prueba con alguna de las siguientes expresiones:</p>
<ol start="23">
<li>Solicitar</li>
<li>Encontrar</li>
<li>Averiguar</li>
<li>Aprender</li>
<li>Descubrir</li>
<li>Explorar</li>
<li>Navegar</li>
<li>Comparar</li>
<li>Seguir leyendo</li>
</ol>
<p>No importa qué tipo de acción quieras conseguir del cliente: recuerda que el mensaje debe llegar a quien lo lee. Adapta el verbo de acción del botón a la posición de los usuarios en tu embudo de conversión y multiplicarás las posibilidades de convertirlos en clientes.</p>
<p>¿Estás preparado para optimizar tu tienda online con esta lista de verbos de acción? Puedes editar el texto directamente desde tu back-office.</p>
<ol>
<li>Pincha en Localización &gt; Traducciones.</li>
<li>En la pestaña &#8220;Modificar traducciones&#8221;, selecciona &#8220;Traducciones del front-office&#8221;, tu tema y el idioma con el que vas a trabajar y haz clic en &#8220;Modificar&#8221;.</li>
</ol>
<p>¿Quieres más ideas para mejorar tus botones de acción? Descubre nuestros <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/15-ejemplos-de-botones-que-convierten-visitas-en-ventas/">15 ejemplos de botones que convierten visitas en ventas</a>.</p>
<p>¿Aún no vendes online? ¡Empieza hoy mismo con una tienda online con alojamiento gratuito PrestaShop Cloud! ¿A qué esperas?</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/">30 verbos de acción para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
