<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2015 07:55:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Sácale el máximo partido al panel de estadísticas de tu back-office</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-el-maximo-partido-al-panel-de-estadisticas-de-tu-back-office/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-el-maximo-partido-al-panel-de-estadisticas-de-tu-back-office/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Sep 2015 07:55:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13265</guid>
		<description><![CDATA[<p>Una de las mejores funcionalidades de la nueva versión 1.6 de PrestaShop es su panel de control de análisis. No solo es una de las páginas más atractivas, también será una de las más útiles para darle alas a tu negocio. Hoy vamos a ver sus estadísticas una a una y darte unos trucos para [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-el-maximo-partido-al-panel-de-estadisticas-de-tu-back-office/">Sácale el máximo partido al panel de estadísticas de tu back-office</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una de las mejores funcionalidades de la nueva versión 1.6 de PrestaShop es su panel de control de análisis. No solo es una de las páginas más atractivas, también será una de las más útiles para darle alas a tu negocio. Hoy vamos a ver sus estadísticas una a una y darte unos trucos para sacarles todo el jugo. ¡Empecemos!<br />
<span id="more-13265"></span> </p>
<p>Las primeras estadísticas suelen agruparse bajo la denominación KPI o indicadores clave de rendimiento. ¿Cuál es su utilidad? Normalmente se usan para evaluar el rendimiento global de la tienda en comparación con los estándares del sector o con resultados anteriores. </p>
<h2 style="color:#86acc0">Panel de control</h2>
<p>El primer gráfico que ves al abrir tu tienda es tu panel de control. Veamos como se calcula cada estadística, qué información aporta sobre tu tienda y cómo modificar los resultados. </p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20664" alt="Bo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/09/Bo.gif" width="972" height="497" /></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Ventas</strong> <span style="font-style:italic">(Suma del importe de todos los pedidos)</span></li>
</ul>
<p>Este indicador es bastante claro: se refiere al dinero que entra en la caja de tu tienda. Lo ideal es encontrar una tendencia al alza, es decir, que la facturación de un mes sea superior a la del anterior. ¿Por qué? Porque significa que tu tienda está creciendo y convirtiendo a más clientes, mientras que una tendencia a la baja&#8230; revela que los clientes compran cada vez menos. </p>
<p>Sin embargo, lo normal es tener altibajos entre un mes y otro. Las Navidades son el ejemplo perfecto: a una temporada de muchas ventas suele seguirle una época de muchas devoluciones.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Pedidos</strong> <span style="font-style:italic">(Número de pedidos recibidos)</span></li>
</ul>
<p>Saber el número de pedidos que consigues es importante porque indica el número de clientes convertidos. Aquí lo ideal también es la tendencia alcista. Pero no es raro que la cifra baje en los meses de menos actividad. Compara los resultados de cada mes con los del año anterior para hacer una evaluación continua del rendimiento de tu tienda.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Valor del carrito</strong> <span style="font-style:italic">(Ventas / Pedidos)</span></li>
</ul>
<p>El valor medio del carrito es el importe medio que se gasta un cliente en una visita. <span style="text-decoration:underline">Las funcionalidades de venta cruzada y venta de artículos complementarios son muy eficaces para incrementar esta cifra</span>. Pero centrase solo en este aspecto puede ser contraproducente. Aunque intentes mejorar este aspecto, no olvides intentar conseguir un mayor número de pedidos. El objetivo final es lograr más pedidos y de más valor.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Visitas</strong> <span style="font-style:italic">(Suma de todo el tráfico a tu sitio web)</span></li>
</ul>
<p>No hay duda: cuanta más gente visite tu web, más posibilidades de hacer una venta. Incluso aunque no cierres la venta, las posibilidades de convertir a ese visitante en cliente en algún momento aumentan. Los <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/">imanes de contactos</a> bien diseñados son una forma perfecta de captar clientes, incluso antes de que compren. Sin embargo, una cifra muy alta de visitas puede deberse a &#8220;robots&#8221; que estén escaneando tu sitio. Un número de visitas inflado puede reducir otras estadísticas como las tasas de conversión</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Tasa de conversión</strong> <span style="font-style:italic">(Total de pedidos / total de visitantes)</span></li>
</ul>
<p>La tasa de conversión te da una idea muy aproximada de cuántos visitantes han completado sus compras. Este punto resulta especialmente útil cuando estás intentando optimizar el diseño de tu sitio web. Si estás haciendo pruebas A/B, esta tasa te ayudará a decidir qué diseño usar.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Margen neto de beneficios</strong> <span style="font-style:italic">(Total de ingresos &#8211; total de gastos)</span></li>
</ul>
<p>Es uno de los parámetros más importantes y algo que todo vendedor debe analizar. Es obvio que refleja cuánto dinero ha ganado o perdido tu negocio. PrestaShop incluye campos como el precio al por mayor, las tasas bancarias y los gastos del envío para ofrecerte una estimación actualizada del estado de tus cuentas. </p>
<h2 style="color:#86acc0">Productos y ventas</h2>
<p>Al final de la página del panel de control encontrarás una tabla de productos y ventas. Es un resumen rápido de la información que ofrece tu pestaña de estadísticas. Vamos a repasar los datos que aporta cada pestaña y a descubrir para qué sirve esa información. </p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20665" alt="product_sales" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/09/product_sales.gif" width="835" height="437" /></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Pedidos recientes</strong></li>
</ul>
<p>Esta pestaña muestra los últimos pedidos hechos en tu sitio web. También detalla quién ha hecho la compra, el importe y la cantidad de artículos del pedido.  Te dará una buena perspectiva de lo activo que está el negocio. Si tienes a personal a tu cargo, te ayudará a decidir cómo organizar el equipo y las responsabilidades de cada uno. </p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Más vendidos</strong></li>
</ul>
<p>Esta pestaña simplemente muestra cuáles son los productos más vendidos durante un periodo concreto. Sirve para saber si un producto de un color o una categoría específica se vende más que otro. Puedes usar tus imágenes para destacar los productos más vendidos u ofertar más artículos de la categoría más popular.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Más vistos</strong></li>
</ul>
<p>Esta sección enumera los productos que más han visto los clientes. Asegúrate de configurar tu back-office para que muestre los números adecuados. Cuando tengas esta lista, compárala con la de los artículos más vendidos: deberían ser muy parecidas&#8230; Al fin y al cabo, es más probable que los clientes compren lo que han visto. Si las dos listas no coinciden, considera la posibilidad de ajustar los precios para mejorar las conversiones. Y no lo olvides: la publicidad de un producto también afecta a su imagen. Por ejemplo, ¿el artículo aparece en la página de inicio? </p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Búsquedas más habituales</strong></li>
</ul>
<p>Esta tabla muestra lo que más buscan los clientes en tu tienda. Es esencial para entender qué desean encontrar tus clientes cuando acuden a tu web. Primero, busca tú mismo esos términos para comprobar que los resultados son correctos. Si los términos de búsqueda no son los que estás usando, añádelos como &#8220;etiquetas&#8221; para ayudar a los clientes a encontrar el producto. Aquí tienes <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/4-trucos-fundamentales-para-mejorar-el-buscador-de-tu-tienda-online/">Cuatro trucos fundamentales para mejorar el buscador de tu tienda online</a>.</p>
<hr width="20%" align="left">
¿Ya estás usando el panel de control de tu back-office PrestaShop? ¿Qué estadísticas consultas más a menudo? ¿Te gustaría conocer el panel de control de primera mano? Échale un vistazo a la <a href="http://demo.prestashop.com/es/?view=back">demo de PrestaShop</a>, y abre tu propia <a href="https://www.prestashop.com/es/crear-tienda-online">tienda PrestaShop gratis</a>. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-el-maximo-partido-al-panel-de-estadisticas-de-tu-back-office/">Sácale el máximo partido al panel de estadísticas de tu back-office</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-el-maximo-partido-al-panel-de-estadisticas-de-tu-back-office/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco ideas fáciles para envolver regalos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ideas-faciles-para-envolver-regalos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ideas-faciles-para-envolver-regalos/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 08:30:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13260</guid>
		<description><![CDATA[<p>Con las Navidades a la vuelta de la esquina, probablemente estés intentando dar con unas cuantas ideas sencillas para aumentar el valor promedio de tus carritos y atraer más ventas durante las fiestas. A veces, la solución puede ser tan sencilla como mejorar la apariencia de los paquetes de los regalos. Hoy queremos compartir contigo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ideas-faciles-para-envolver-regalos/">Cinco ideas fáciles para envolver regalos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Con las Navidades a la vuelta de la esquina, probablemente estés intentando dar con unas cuantas ideas sencillas para aumentar el valor promedio de tus carritos y atraer más ventas durante las fiestas. A veces, la solución puede ser tan sencilla como mejorar la apariencia de los paquetes de los regalos. Hoy queremos compartir contigo cinco ideas para envolver regalos que harán que tus ventas se disparen.<br />
<span id="more-13260"></span><br />
La <a href="http://www.theatlantic.com/technology/archive/2012/12/wrappers-delight-a-brief-history-of-wrapping-paper/266599/" target="_blank">historia del papel de regalo</a> se extiende por todo el mundo; desde Japón, donde el furoshiki –telas reutilizables para envolver– se lleva utilizando desde el siglo XVII, hasta la época victoriana del Reino Unido, en donde los regalos se escondían bajo papel decorativo, cintas y lazos. Envolver regalos es una práctica común en todo el mundo y las tiendas online pueden incorporarla fácilmente para mejorar la experiencia del cliente y aumentar los beneficios. Los clientes que compran regalos para enviar directamente al destinatario valoran mucho esta opción.</p>
<p>A continuación te dejamos algunas propuestas para que tus paquetes de regalo sean de lo más originales. </p>
<h2 style="color:#5e338c">1) Tarjeta personalizada</h2>
<p>La primera forma de personalizar un pedido es incluyendo una tarjeta donde los compradores puedan escribir un breve mensaje. Considera <a href="http://www.moo.com/us/products/greeting-cards.html" target="_blank">la posibilidad de imprimir tarjetas de felicitación personalizadas</a> la posibilidad de imprimir tarjetas de felicitación personalizadas con el logotipo y la marca de tu empresa. Ten en cuenta que puede que los clientes no celebren las mismas fiestas que tú, por lo que el diseño de la tarjeta deberá ser festivo pero neutro. Son fáciles de incluir en el proceso de empaquetado del pedido. ¡Lo único que tienes que hacer es no olvidarte de introducir la tarjeta en la caja! Aunque se puede optar por escribir las notas a mano, el texto impreso es más fácil de leer y contiene menos errores.</p>
<p>Es una muy buena opción si es la primera vez que piensas en añadir papel de regalo. Es relativamente fácil de aplicar, ya que no se necesitan demasiados suministros. Para mantener los costes bajos, elige una tarjeta sencilla sin sobre. </p>
<h2 style="color:#5e338c">2) Caja con cinta</h2>
<p>Una caja con una cinta es una manera habitual de envolver un regalo. Todos recordamos la emblemática caja azul con un lazo blanco de <a href="http://www.tiffany.com/WorldOfTiffany/TiffanyStory/Legacy/BlueBox.aspx" target="_blank">Tiffany’s</a>. Para incluir esta opción de empaquetado, elige un tamaño de caja que se ajuste a un pedido normal. El contenido debe quedar ajustado para que no se mueva durante el transporte. Si tus productos vienen en varios tamaños, considera la posibilidad de tener a mano unas cuantas cajas diferentes. Para un diseño bonito y personalizado, <a href="http://us.selfpackaging.com/91-gift-boxes" target="_blank">la tienda de PrestaShop SelfPackaging</a> ofrece una amplia variedad de empaquetado de regalos para todo tipo de artículos.</p>
<p>Otro aspecto clave que se debe tener en cuenta es cómo se añadirá el papel de regalo en tu proceso de empaquetado. Considera la opción de medir la cinta con antelación o de incluir a una persona en el proceso de envoltura de los regalos para que tus pedidos regulares se lleven a cabo sin interrupciones. Ten en cuenta que estas cajas de regalo con un bonito lazo deben caber en tu caja de transporte regular, lo que hará que esta opción sea algo más cara de aplicar. </p>
<h2 style="color:#5e338c">3) Cajas de regalos impresas</h2>
<p>Una caja impresa es algo muy parecido a una caja con una cinta, pero con una notable diferencia: ¡no es necesario enviarla dentro de otra caja! <a href="http://www.uline.com/BL_5603/Apparel-Boxes" target="_blank">Uline ofrece una amplia variedad de cajas de regalo preimpresas</a>. Esta opción tan asequible simplifica el proceso del empaquetado, ya que lo único que necesitas hacer es sustituir la caja original por la nueva caja decorada. Y al igual que con la tarjeta, el diseño de la caja de regalo deberá ser neutro para que se adapte a una amplia variedad de celebraciones. </p>
<h2 style="color:#5e338c">4) Sobres decorativos</h2>
<p>Si embalar de nuevo tu pedido en otras cajas está fuera de tu presupuesto, puedes optar por enviar los regalos en sobres con bonitos diseños. Encontramos dos tipos diferentes: <a href="http://www.scotchbrand.com/wps/portal/3M/en_US/ScotchBrand/Scotch/Products/Catalog/~/Scotch-Plastic-Bubble-Mailer?N=4335+5584761+3294580325&amp;rt=rud" target="_blank">sobres acolchados con burbujas</a>, perfectos para artículos que se pueden dañar con facilidad durante el transporte, y bolsas de polietileno con cierre hermético. En comparación con los sobres normales, estos sobres decorativos son mucho más divertidos y festivos. Los sobres son incluso más fáciles de utilizar e implementar que las cajas de regalo y cintas.</p>
<p>Este mismo concepto se puede aplicar también a aquellos productos enviados en sobres grandes o fundas. Hay infinidad de vendedores que ofrecen versiones decorativas de estos materiales de envío. </p>
<h2 style="color:#5e338c">5) Papel de seda personalizado</h2>
<p>Otra manera rápida de envolver regalos es añadiendo <a href="http://www.uline.com/CustomStaticTissuePaper.htm" target="_blank">papel de seda personalizado</a>, que puedes pedir a granel y solicitar que lo personalicen con un color y tu logotipo. No tendrás que hacer ningún cambio en la caja de envío; tan sólo incluirás papel de seda en tu caja de envío normal. Si quieres darle un toque más profesional al papel de seda, séllalo con una pegatina que incluya tu logotipo. </p>
<p>Ofrezcas las opciones que ofrezcas, es importante que incluyas una lista de embalaje (un documento que detalle el pedido pero sin incluir los precios). Esto hará que para el destinatario resulte sencillo hacer cambios o devoluciones, y a ti te ayudará a procesar los pedidos.  </p>
<hr width="20%" align="left">
<p>¿Propones actualmente opciones de papel de regalo en tu web? Cuéntanos lo que mejor ha funcionado en tu tienda. ¿Aún no propones opciones de papel de regalo? Comparte con nosotros las opciones que empezarás a proponer.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ideas-faciles-para-envolver-regalos/">Cinco ideas fáciles para envolver regalos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ideas-faciles-para-envolver-regalos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cuenta atrás para fin de año</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cuenta-atras-para-fin-de-ano/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cuenta-atras-para-fin-de-ano/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 10:02:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13250</guid>
		<description><![CDATA[<p>El verano ya está a punto de terminar y las Navidades se acercan sembrando otras fiestas por el camino&#8230; Para los comerciantes, comienza el período de ventas más ajetreado de todo el año. Muchos vendedores ya están metidos hasta el cuello en la &#8220;vuelta al cole&#8221;. Si todavía te estás recuperando de las vacaciones, no [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuenta-atras-para-fin-de-ano/">Cuenta atrás para fin de año</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El verano ya está a punto de terminar y las Navidades se acercan sembrando otras fiestas por el camino&#8230; Para los comerciantes, comienza el período de ventas más ajetreado de todo el año. Muchos vendedores ya están metidos hasta el cuello en la &#8220;vuelta al cole&#8221;. Si todavía te estás recuperando de las vacaciones, no te preocupes: nuestra cuenta atrás hasta final de año te ayudará a estar a punto para la última temporada de 2015.<br />
<span id="more-13250"></span><br />
Puedes promocionar una oferta durante cada una de las festividades que mencionamos a continuación o solo aquellas que celebres personalmente. Sea como sea, ¡no olvides planificarlo todo con tiempo para que las ventas vayan como la seda y sin contratiempos! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/09/calendar_october-1024x876.jpg" alt="calendar_october" width="700" height="598" class="aligncenter size-large wp-image-19341" /></p>
<h2 style="color:#df0067">Octubre</h2>
<p><strong>Halloween</strong> &#8211; (31 de octubre) Esta escalofriante fiesta puede parecer apta solo para los más atrevidos. Sin embargo, los vendedores también pueden aprovechar el momento incluyendo en sus catálogos disfraces, golosinas y terroríficos elementos decorativos.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/09/calendar_november-1024x876.jpg" alt="calendar_november" width="700" height="598" class="aligncenter size-large wp-image-19340" /></p>
<h2 style="color:#df0067">Noviembre</h2>
<p><strong>Día de Acción de Gracias</strong> &#8211; (26 de noviembre) Pavo, jugo de carne y pastel de batata: Acción de Gracias es sinónimo de atiborrarse de comida junto a los seres queridos. Una vez despachada la comida, las familias se dejan llevar por el espíritu festivo decorando sus hogares para Navidad.</p>
<p><strong>Black Friday</strong> &#8211; (27 de noviembre) Un día de ofertas que suele comenzar la mañana del viernes posterior a Acción de Gracias. Sin embargo, debido a que los vendedores de mayor envergadura se han vuelto más y más competitivos, cada año las ventas del Black Friday parecen comenzar antes. <a href="http://www.businessinsider.com/black-friday-store-hours-2014-2014-11" target="_blank">En 2014, algunas ventas comenzaron a las 5 de la tarde</a> el mismo Día de Acción de Gracias. </p>
<p><strong>Cyber Monday</strong> &#8211; (30 de noviembre) El Cyber Monday es para los comerciantes online lo que el Black Friday para las tiendas físicas. Es el día en el que las páginas web muestran sus mejores ofertas para conseguir que los clientes compren sus productos. Los comerciantes más pequeños pueden elegir realizar una gran oferta Black Friday + Cyber Monday que sea efectiva durante todo el fin de semana, o bien lanzar ofertas que animen a los clientes a comprar en horas concretas.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/09/calendar_december-1024x876.jpg" alt="calendar_december" width="700" height="598" class="aligncenter size-large wp-image-19339" /></p>
<h2 style="color:#df0067">Diciembre</h2>
<p><strong>Navidad</strong> &#8211; (25 de diciembre) Para cristianos y no cristianos, la Navidad se ha convertido en la celebración familiar por excelencia. Es un momento para intercambiar regalos con amigos y familiares.<br />
Los regalos se entregan también el 24 por la noche para la Nochebuena </p>
<p><strong>Nochevieja</strong> &#8211; (31 de diciembre) Cada familia da la bienvenida al año nuevo a su manera. Algunos lo celebran hasta la madrugada mientras otros prefieren una cena tranquila con toda la familia. En Año Nuevo no se suele hacer ningún regalo, pero puede ser una gran oportunidad para promocionar productos que celebren un nuevo comienzo.</p>
<p><strong>Reyes Magos</strong> &#8211; (5-6 de enero) Aunque no es en Diciembre,  en España es tradicional que los niños (y adultos) reciban sus regalos de Navidad la noche de Reyes (del 5 al 6 de enero). Así que espérate a tener muchas ventas entre navidad y Reyes Magos, y organiza tu logística para que los regalos pueden llegar a tiempo!<br />
Puedes advertir a tus clientes de la fecha límite para que los regalos no lleguen tarde para los reyes, así  les dará seguridad al momento de comprar.</p>
<h2 style="color:#df0067">Preparando las celebraciones</h2>
<p>Ahora que sabes qué festividades quieres planear, decide los tipos de ventas que vas a poner en marcha y selecciona los productos que desees presentar. Algunas tácticas habituales son optar por los objetos típicos de la temporada, los más vendidos, los regalos característicos de una fiesta o incluso los productos con mayor margen de ganancia. </p>
<p>En cuanto hayas decidido los productos, es importante tener en cuenta la manera en la que quieres promocionarlos. Por ejemplo, ¿utilizarías <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/pop-ups-en-tu-sitio-web-ejemplos-y-metodo-para-2015/">ventanas emergentes o incrustadas para animar a tus clientes a comprar</a>? ¿O enviarías <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/examples-of-ecommerce-marketing-emails-that-work/">boletines al correo electrónico</a> para promocionar tus ofertas? Sea cual sea el método que selecciones, asegúrate de contar con tiempo suficiente para establecer tu panel de administración. </p>
<p>¿No sabes qué opción es la mejor para tu tienda? Ponte en contacto con cualquiera de nuestros asesores de módulos en <a href="http://addons.prestashop.com/" target="_blank">Addons.PrestaShop.com</a>. ¿Ya eres todo un profesional? ¡Comparte tus consejos aquí!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuenta-atras-para-fin-de-ano/">Cuenta atrás para fin de año</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cuenta-atras-para-fin-de-ano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conceptos básicos de la vuelta al cole: lo que todo vendedor online debería saber</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/conceptos-basicos-de-la-vuelta-al-cole-lo-que-todo-vendedor-online-deberia-saber/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/conceptos-basicos-de-la-vuelta-al-cole-lo-que-todo-vendedor-online-deberia-saber/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 31 Aug 2015 07:52:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13235</guid>
		<description><![CDATA[<p>Está comprobado: la vuelta al cole es la segunda mayor campaña comercial del año. Según NRF, se calcula que los consumidores gastan 68.000 millones de dólares en productos para la vuelta al cole. Esto supone una gran oportunidad de conversión para las empresas online de cualquier tamaño, tal como demuestran las cifras de estadísticas similares [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/conceptos-basicos-de-la-vuelta-al-cole-lo-que-todo-vendedor-online-deberia-saber/">Conceptos básicos de la vuelta al cole: lo que todo vendedor online debería saber</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Está comprobado: la vuelta al cole es la segunda mayor campaña comercial del año. <a href="http://www.slideshare.net/NationalRetailFederation/backtoschool-2015-cheat-sheet?ref=https://nrf.com/resources/back-school-headquarters" target="_blank">Según NRF, se calcula que los consumidores gastan 68.000 millones de dólares</a> en productos para la vuelta al cole. Esto supone una gran oportunidad de conversión para las empresas online de cualquier tamaño, tal como demuestran las cifras de estadísticas similares que llenan las <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/infografia-las-compras-de-la-vuelta-al-cole-y-el-e-commerce-2014/">entradas de blogs sobre la vuelta al cole</a>.</p>
<p>Si tienes hijos, seguro que ya has notado cómo el éxito de esta campaña te deja la cartera temblando&#8230; Y, si no los tienes, probablemente también habrás aprovechado las ofertas imbatibles de la temporada. En la entrada de hoy vamos a explicar algunos conceptos básicos que cualquiera puede utilizar para prepararse para la campaña de ventas de este final de verano.<br />
<span id="more-13235"></span></p>
<h2 style="color: #38acc5;">¿Quiénes son los clientes de la vuelta al cole?</h2>
<p>Para mucha gente, las palabras &#8220;vuelta al cole&#8221; evocan recuerdos de lápices, ceras de colores y cuadernos nuevecitos para estrenar. Pero esta campaña comercial ofrece mucho más que material escolar.</p>
<p>Ahora que cada vez más adultos van a la universidad, son más los clientes que compran para la vuelta al cole. <a href="http://nces.ed.gov/fastfacts/display.asp?id=372" target="_blank">En 2014, 21 millones de estudiantes</a> estaban matriculados en un centro de enseñanza superior. Y eso significa un enorme potencial de nuevos clientes online.</p>
<h2 style="color: #38acc5;">¿Qué compran los clientes?</h2>
<p>Al igual que el tipo de compras que hacen los clientes potenciales se ha diversificado, la variedad de productos comprados también lo ha hecho, y los más populares son:</p>
<ul>
<li><strong>Material de oficina</strong>: Son las herramientas básicas que necesitan los estudiantes: bolis, lápices, papel, cuadernos, etc. Es bastante probable que esta lista se parezca a lo que comprabas de niño, pero ahora hay más opciones y diseños más chulos.</li>
<li><strong>Ropa</strong>: Año nuevo, armario nuevo. Para la mayoría de las familias el principio de curso marca un nuevo jalón de crecimiento, con nuevas prendas, zapatos y accesorios. Sobre todo para los estudiantes más jóvenes, a los que seguramente ya no les valdrá la ropa del año anterior.</li>
<li><strong>Libros</strong>: La mayoría de los compradores buscan libros de texto. Pero los vendedores libros en general pueden promover también ejemplares para los estudiantes más jóvenes.</li>
<li><strong>Electrónica</strong>: Los artículos más habituales son ordenadores portátiles, tabletas y reproductores MP3. Pero como algunos jóvenes se marchan a estudiar fuera de casa, también se venden bien los pequeños electrodomésticos, tales como microondas, cafeteras y minineveras.</li>
<li><strong><a href="http://addons.prestashop.com/es/descuentos-ofertas-rebaja-prestashop-modulos/17452-gift-card.html" target="_blank">Tarjetas de regalo</a></strong>: Son cada vez más populares entre los padres que envían a sus hijos a la universidad.</li>
</ul>
<p>Recuerda: éstas son sólo las categorías más populares. Todavía estás a tiempo de organizar tus ventas para la vuelta al cole, aunque tus productos no encajen exactamente en ellas.</p>
<h2 style="color: #38acc5;">4 formas de convertir a los vendedores</h2>
<p>Los estudiantes <a href="https://nrf.com/sites/default/files/Documents/BackToSchool2014 Final_0.pdf" target="_blank">gastan de media unos 650 dólares</a> durante esta campaña, así que es importante que perfecciones tu marketing para convertir a más clientes.</p>
<ol>
<li>Hay muchas cosas que comprar en esta época del año; por eso todo el mundo busca chollos. Asegúrate de promover tus ventas 3 o 4 semanas antes de que la gente empiece a hacer las compras para el cole. Prueba a enviar una <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">newsletter por correo electrónico</a> para anunciar la venta y dirigir el tráfico hacia tu página web.  Consejo del experto: Prueba a usar variantes de la &#8220;Vuelta al cole&#8221; para diferenciarte de la competencia. Ya hemos visto en el pasado fórmulas como &#8220;Vuelta a la universidad&#8221; o, en inglés, &#8220;Back-to-cool&#8221; (en lugar de &#8220;Back-to-school&#8221;).</li>
<li>Una de las formas más rápidas de convertir a los compradores es ofrecer envíos gratis. Con los precios rebajados por todas partes, los gastos de <strong>envío gratis</strong> son una garantía de satisfacción para los clientes, que se alegran de no tener que pagarlos. Consejo del experto: Haz que los clientes añadan más productos al carrito fijando un importe mínimo para conseguir el envío gratis.</li>
<li>Las <a href="http://addons.prestashop.com/es/descuentos-ofertas-rebaja-prestashop-modulos/19749-premium-flash-sale.html" target="_blank">ventas flash</a> son otra magnífica forma de convencer a los clientes de comprar. Incluye un reloj de cuenta atrás con el tiempo que falta para que termine la venta. Esto animará a los clientes a comprar de inmediato, en lugar de ir a ver qué ofrece la competencia y perderse tu fabulosa oferta.</li>
<li>Aumenta el <strong>valor medio del carrito de compra</strong> <a href="http://addons.prestashop.com/es/descuentos-ofertas-rebaja-prestashop-modulos/11345-push-on-cart.html" target="_blank">sugiriendo productos en tu página de resumen de carrito</a>. Destaca productos que tradicionalmente no se compran para la vuelta al cole, pero que sería divertido tener. Por ejemplo, productos con diseños de personajes de las pelis más taquilleras de este verano.</li>
</ol>
<h4 style="color: #38acc5;">En resumen</h4>
<p>La vuelta al cole es la segunda mayor campaña comercial del año. No sólo compran los padres para sus hijos, sino que ahora las tiendas también se llenan de adultos que estudian en la universidad. Compran concretamente material escolar, ropa, libros, electrónica y tarjetas de regalo en tiendas que venden estos productos. Para convertir a los compradores, prueba a enviar newsletters por correo electrónico, ofrece envíos gratis y crea ventas flash o ventas cruzadas en la lista de compra (aunque son solo algunas ideas).</p>
<p>¿Estás listo para la campaña de vuelta al cole? ¡Cuéntanos tus trucos! El apartado de comentarios está a tu disposición.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/conceptos-basicos-de-la-vuelta-al-cole-lo-que-todo-vendedor-online-deberia-saber/">Conceptos básicos de la vuelta al cole: lo que todo vendedor online debería saber</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/conceptos-basicos-de-la-vuelta-al-cole-lo-que-todo-vendedor-online-deberia-saber/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco pistas para saber que PrestaShop es perfecto para ti</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-pistas-para-saber-que-prestashop-es-perfecto-para-ti/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-pistas-para-saber-que-prestashop-es-perfecto-para-ti/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Aug 2015 09:11:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13230</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Vas a estrenar tu tienda online? ¿Estás pensando en cambiar de plataforma? Entonces seguro que te estás preguntando si PrestaShop es adecuado para ti. La respuesta fácil y rápida es: ¡Por supuesto. PrestaShop es perfecto para todos! Creemos que el software debe ser fácil y accesible para todo el mundo&#8230; y hemos trabajado duro para [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-pistas-para-saber-que-prestashop-es-perfecto-para-ti/">Cinco pistas para saber que PrestaShop es perfecto para ti</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Vas a estrenar tu tienda online? ¿Estás pensando en cambiar de plataforma? Entonces seguro que te estás preguntando si PrestaShop es adecuado para ti. La respuesta fácil y rápida es: ¡Por supuesto. PrestaShop es perfecto para todos!</p>
<p>Creemos que el software debe ser fácil y accesible para todo el mundo&#8230; y hemos trabajado duro para que PrestaShop lo sea. Sin embargo, tras casi dos años trabajando aquí, he descubierto que PrestaShop funciona mejor para unos vendedores que para otros. Hoy te daré cinco pistas para decidir si PrestaShop es para ti.<br />
<span id="more-13230"></span></p>
<h2>1. Quieres vender productos online.</h2>
<p>Como desarrolladores de software para e-commerce nos centramos en ayudarte a vender tus productos online. Siempre estamos añadiendo funcionalidades y buscando formas de mejorar tu negocio. Cooperamos estrechamente con nuestra comunidad —desarrolladores y vendedores— y sabemos qué nuevas funciones necesitan.</p>
<p>Aunque <strong>no</strong> vayas a vender online, puedes sacarle partido a PrestaShop. ¿Quieres estar presente en Internet? Con nuestra plataforma pues conseguirlo fácilmente. Es una forma genial de generar comentarios y expectación sobre tus productos… sin tener que lanzarte aún al comercio electrónico. Cuando estés listo para vender online, solo tendrás que convertir tu escaparate en una tienda totalmente funcional. Fíjate en el catálogo de productos que <a href="http://www.jennifertaylorhome.com/" target="_blank">Jennifer Taylor Home</a> ha creado con PrestaShop.</p>
<h2>2. Te preocupan los costes o tu presupuesto es limitado.</h2>
<p>No hay nada peor que gastar un montón de dinero antes siquiera de abrir la tienda. Por desgracia, ¡así funcionan los negocios! Hemos hecho nuestro software totalmente gratuito para que puedas reducir tus gastos. Y no es gratis solo durante 30 días o para los 100 primeros productos. Es, simplemente&#8230; gratis.</p>
<p>¿Tienes presupuesto para un desarrollador? La ligereza de nuestro software y el entorno basado en módulos le facilitará la tarea: creará tu tienda personalizada en un abrir y cerrar de ojos. También puede usar plantillas predefinidas para agilizar el desarrollo. Estos dos factores reducen el número de horas de desarrollo&#8230; y te ahorran dinero.</p>
<h2>3. Quieres múltiples opciones de envío y pago.</h2>
<p>A PrestaShop se le da bien colaborar. Trabajamos con otros grandes nombres del e-commerce, entre ellos aquellos que ofrecen soluciones de envío y de pago. Gracias a estas asociaciones ofrecemos módulos gratuitos que conectan sus servicios con tu back-office PrestaShop. Además, como trabajamos con múltiples socios… ¡podemos ofrecerte multitud de opciones para escoger!</p>
<p>Si te interesa un servicio concreto, nuestro <a href="http://addons.prestashop.com/es/" target="_blank">equipo de vendedores de éxito</a> está disponible para ayudarte a encontrar la solución perfecta.</p>
<h2>4. Tienes conocimientos técnicos.</h2>
<p>Lo mejor de utilizar una plataforma open source es tener total acceso al código de programación. Si tienes experiencia técnica, entenderás la libertad que te da en cuanto personalización: ¡puedes crear tu tienda exactamente como quieras!</p>
<p>Y si la tecnología no es lo tuyo… no te preocupes. Échale un vistazo a nuestra versión PrestaShop Cloud. Es el mismo software que compartimos con la comunidad pero con alojamiento gratuito. La única diferencia es que tienes acceso limitado al código fuente y que solo podrás usar los módulos aprobados por PrestaShop Addons (así minimizamos riesgos en las tiendas que alojamos).</p>
<h2>5. Quieres crear un negocio y verlo crecer.</h2>
<p>Si solo necesitas una tienda online para unos días —por ejemplo, si es una tienda pop-up—, puede que no merezca la pena invertir tiempo y esfuerzo en crear una tienda completa. Las funcionalidades de PrestaShop están pensadas para vendedores que quieren crear un negocio duradero. Fíjate en nuestro panel de control de análisis: puedes conocer los resultados de la tienda de una semana, un mes o un año de un vistazo&#8230; Pero cualquier estudiante de matemáticas te dirá que las estadísticas solo son útiles si cubren un periodo mínimo de tiempo.</p>
<p>Esta es solo una de las muchas funcionalidades pensadas para negocios a largo plazo. Aquí tienes más:</p>
<ul>
<li>Diferentes usuarios para cada miembro del equipo con permisos individuales</li>
<li>Perfiles de clientes e historiales de pedidos</li>
<li>Gestión y análisis de proveedores y fabricantes</li>
<li>Seguimiento de carritos abandonados para mejorar las ventas</li>
<li>Opciones de localización para incrementar las ventas internacionales</li>
</ul>
<p>Aunque eso no quiere decir que PrestaShop no sea para ti si tienes una tienda pequeña. Su back-office es tan sencillo de usar que configurar una tienda es coser y cantar. Entendemos que quieras usar PrestaShop… aunque sea solo unos días <img src="https://www.prestashop.com/blog/es/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" /> </p>
<h4>En resumen</h4>
<p>El hecho de que PrestaShop sea gratuito no quiere decir que sea perfecto para todo el mundo. Los usuarios que más partido le sacan a PrestaShop son aquellos que:</p>
<ol>
<li>Quieren vender productos online.</li>
<li>Se preocupan por los costes o tienen un presupuesto limitado.</li>
<li>Quieren múltiples opciones de envío y pago.</li>
<li>Tienen conocimientos técnicos.</li>
<li>Quieren crear un negocio y verlo crecer.</li>
</ol>
<hr />
<p>¿Estas cinco pistas apuntan a que deberías abrir tu tienda con PrestaShop? Entonces, ¿a qué esperas? Crea tu cuenta PrestaShop en segundos y lanza tu negocio online.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-pistas-para-saber-que-prestashop-es-perfecto-para-ti/">Cinco pistas para saber que PrestaShop es perfecto para ti</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-pistas-para-saber-que-prestashop-es-perfecto-para-ti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Auditoría de tienda: 100 % Fútbol</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/auditoria-de-tienda-100-futbol/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/auditoria-de-tienda-100-futbol/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Aug 2015 08:00:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13212</guid>
		<description><![CDATA[<p>Esta semana, ¡destino: España! (…Y una dedicatoria muy especial al equipo de fútbol de PrestaShop). Repasamos las mejores jugadas con Futbolcienporcien.com, una tienda online madrileña especializada en el mundo del balompié que ofrece además personalización de productos. Navegación Los puntos fuertes: Futbolcienporcien tiene un logo muy explícito que deja claro a qué se dedica. Además, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/auditoria-de-tienda-100-futbol/">Auditoría de tienda: 100 % Fútbol</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Esta semana, ¡destino: España! (…Y una dedicatoria muy especial al equipo de fútbol de PrestaShop).</p>
<p>Repasamos las mejores jugadas con <a href="http://www.futbolcienporcien.com" target="_blank">Futbolcienporcien.com</a>, una tienda online madrileña especializada en el mundo del balompié que ofrece además personalización de productos.<br />
<span id="more-13212"></span></p>
<h2 style="color: #E0801C">Navegación</h2>
<h4 style="color: #E0801C">Los puntos fuertes:</h4>
<p>Futbolcienporcien tiene un logo muy explícito que deja claro a qué se dedica. Además, recibe al visitante con una página de inicio depurada y con imágenes de gran calidad. Es decir: ¡una primera impresión excelente!<br />
El diseño de la tienda online está totalmente adaptado para móviles, al alcance de cualquier internauta, y posee una buena estrategia de posicionamiento.</p>
<h4 style="color: #E0801C">Los ejes de mejora:</h4>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Barra de búsqueda más visible</strong></li>
</ul>
<p>Actualmente, la barra de búsqueda solo aparece cuando se pasa el cursor sobre la lupa.<br />
Esta función es esencial en un sitio de e-commerce con tantos artículos como este.<br />
Econsultancy.com desvelaba en un artículo que el 30 % de los visitantes usan la búsqueda interna de los sitios web. ¡Y que la tasa de conversión de aquellos que hacen búsquedas aumenta un 48 %!</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;">Además de mejorar las conversiones, <a href="http://addons.prestashop.com/es/354-busqueda" target="_blank">un motor de búsqueda eficaz</a> te da mucha información sobre lo que quieren tus clientes. Cuando lo sepas, podrás adaptar las palabras clave para optimizar el posicionamiento, incluir en tu catálogo los productos más buscados y&#8230; ¡mejorar la satisfacción de tus clientes!</i></p>
<p>Encontrarás todos los datos en Google Analytics (Comportamiento / Búsqueda en el sitio / Términos de búsqueda).</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-analytics.png" /></p>
<p>Verifica en esta sección la evolución de la tasa de conversión de cada palabra clave.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Botones de acción muy claros</strong></li>
</ul>
<p>Cuando pasas el cursor sobre un producto, ves cuatro iconos diferentes: un ojo, una lupa con un + y, debajo, un corazón y dos flechas.<br />
El problema de los iconos sin texto es que no siempre se entienden a la primera. Y eso resulta molesto: estás en plena compra y tienes que ponerte a pensar&#8230; &#8220;¿En qué icono pincho? &#8221;</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-cta.png" /></p>
<p><i style="color: #5B9BD5;"><strong>Consigue que los iconos de tu tienda sean lo más claros posible</strong>: no dudes en añadir texto complementario o usar colores distintos para las acciones que quieras destacar.</i></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Velocidad de carga del sitio</strong></li>
</ul>
<p>Cuando haces clic en un producto, el sitio tarda demasiado en mostrar la página esperada. Cuando hicimos la prueba —puede haber cambiado—, el tiempo de carga era de 4,57 segundos. Con la espera, te arriesgas a perder a los visitantes interesados en tus productos… es decir, a los compradores potenciales.</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;"><strong>El 57 % de los internautas abandona las páginas que tardan más de 3 segundos en mostrarse</strong>. Y el 80 % de ellos no vuelven a visitar el sitio nunca. Optimiza el tiempo de carga de tus páginas: ¡mejorarás las conversiones y el posicionamiento de tu tienda online!</i></p>
<p>Un truco: aprovecha el caché del navegador. Para ello, ve a la pestaña <strong>Configuración avanzada / Rendimiento</strong>:</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/prestashop-performance-tab.png" /></p>
<p>Caché, concatenación, compresión, servidor de medios… Todo tipo de herramientas para encontrar la mejor configuración. Además, es muy recomendable que consultes la <a href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Performance+Parameters" target="_blank">documentación de PrestaShop para optimizar el rendimiento de tu tienda online</a>.</p>
<p>¿No te parece suficiente? <a href="http://addons.prestashop.com/es/231-cache" target="_blank">Descubre los módulos de gestión de caché</a> que te permiten mostrar las páginas dos veces más rápido y reducir el tiempo de carga en el servidor. No lo dudes: ¡todos los vendedores online adoran estos módulos adicionales!</p>
<p>También puedes adaptar el tamaño de las imágenes de tu sitio. Puedes usar <a href="https://imageoptim.com/" target="_blank">https://imageoptim.com/</a> para Mac y <a href="http://psydk.org/pngoptimizer" target="_blank">http://psydk.org/pngoptimizer</a> para Windows.</p>
<p>Si no consigues los resultados esperados con estas soluciones, contacta directamente con tu proveedor de alojamiento: te aconsejará sobre el tipo de servidor adecuado para tus necesidades.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Legibilidad</strong></li>
</ul>
<p>La mayoría de los textos (desde los nombres de categorías a los títulos de productos pasando por las descripciones) están en mayúsculas. Las minúsculas son mucho más legibles, se leen sin ningún esfuerzo.</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;"><strong>Apuesta por las minúsculas para el contenido del sitio y facilitarás la lectura</strong>. Reserva las mayúsculas para aquellos botones de acción que quieras diferenciar del resto del sitio.</i></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-readability.png" /></p>
<p>Fíjate en la siguiente imagen: el contenido gráfico es muy claro y el bloque para suscribirse al boletín se ve muy bien. Sin embargo, los enlaces a Twitter y a los feeds RSS apenas se distinguen:</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-brand.png" /></p>
<p><i style="color: #5B9BD5;">Cuando pongas una imagen de fondo, escoge un <strong>color de texto y botones de acción que destaquen sobre cualquier punto de la imagen</strong>. Otra opción es usar un gráfico con una opacidad de menos del 100 % (entre el 60 % y el 70 %) y el texto en negrita.</i></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Carrito de la compra: ¿número de productos o importe total?</strong></li>
</ul>
<p>El carrito es muy claro y se accede a él fácilmente.<br />
Pero tiene un punto débil: recuerda constantemente el precio total, incluso cuando está minimizado.<br />
En la ventana que aparece para confirmar que se ha añadido un producto al carrito pasa lo mismo:</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-add-cart.png" /></p>
<p>En este caso se muestran hasta los gastos de envío. Ver constantemente el importe total y la suma de los gastos de transporte puede disuadir al cliente de seguir comprando. ¡Deja que navegue y vea tus artículos sin agobiarse!<br />
Usa esta ventana para sugerir artículos complementarios que se puedan añadir al carrito en un clic, por ejemplo con el <a href="http://addons.prestashop.com/es/modulos-proceso-de-pedido/2412-cross-selling-on-cart.html" target="_blank">módulo Cross Selling on Cart</a>.</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;">En el icono resumen del carrito y en la ventana de confirmación de productos añadidos <strong>solo debería aparecer el número de productos que hay en el carrito:</strong> ¡olvídate del importe total de la compra! Así, transmites confianza al visitante sin agobiarlo con el precio final. Ya tendrás tiempo de pasar esa etapa en el embudo del pedido.</i></p>
<h2 style="color: #E0801C">Confianza</h2>
<h4 style="color: #E0801C">Los puntos fuertes:</h4>
<p>El sitio tiene un aspecto profesional y su lema &#8220;Expertos futboleros desde 1999&#8243; transmite confianza, sobre todo gracias a la fecha.<br />
La dirección de la tienda y su número de teléfono aportan una dosis extra de fiabilidad.<br />
Otro punto que potencia las conversiones es la posibilidad de pagar inmediatamente por PayPal desde el carrito.<br />
Además, para los pedidos desde España se ofrecen dos modalidades de entrega: una urgente y otra más económica.</p>
<h4 style="color: #E0801C">Los ejes de mejora:</h4>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Un pie de página que transmita confianza</strong></li>
</ul>
<p>El pie actual muestra las tarjetas de crédito que acepta la tienda —o eso parece—. Pero se olvida de destacar las ventajas que aporta el sitio web… ¡Recuerda todo lo que puedes ofrecer, incluso mediante iconos para que resulte más atractivo!</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-reassuring-footer.png" /></p>
<p>¿Necesitas sugerencias? Puedes:</p>
<ul style="padding-left:30px; list-style-type: none;">
<li>- Añadir el texto &#8220;Pago 100 % seguro&#8221;.</li>
<li>- Incluir menciones a tus servicios como &#8220;Si no quedas satisfecho, te devolvemos el dinero&#8221; o &#8220;Personalizamos tu equipamiento&#8221;.</li>
<li>- Indicar que ofreces un servicio de atención al cliente e informar sobre el horario de la tienda.</li>
<li>- Ofertar gastos de envío gratis a partir de cierto importe o anunciar una &#8220;Entrega urgente&#8221;.</li>
</ul>
<p><strong>¡Transforma tu oferta en ventajas para los clientes!</strong></p>
<p><i style="color: #5B9BD5;"><strong>Transmitir confianza</strong> no es otra cosa que <strong>asegurarte de que los clientes se sienten tranquilos en todo momento en tu tienda online</strong>. Por eso los elementos asociados a la fiabilidad suelen aparecer en el pie de todas las páginas.<br />
Dale un carácter <strong>muy visual</strong> mediante iconos: incluye sellos de confianza, servicios conocidos en tu mercado (pago y envío), menciones específicas (como posibilidad de devolución o pago asegurado) o testimonios de clientes.</i></p>
<h2 style="color: #E0801C">Posicionamiento web</h2>
<h4 style="color: #E0801C">Los puntos fuertes:</h4>
<p>La información de las etiquetas title y meta description de la página de inicio y de las páginas de productos está muy bien.</p>
<h4 style="color: #E0801C">Los ejes de mejora:</h4>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Etiquetas H1 y H2 en los elementos adecuados</strong></li>
</ul>
<p>Si analizamos ahora el código fuente de la página de inicio o de las páginas de productos, vemos que las etiquetas H2 corresponden a los precios o al número de artículos del carrito.<br />
Para solucionarlo, basta con intervenir directamente en el tema y colocar las etiquetas H2 en un lugar más adecuado: recurre a tu desarrollador, sabrá cómo ayudarte.</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;">Colocar las etiquetas en los <strong>elementos más importantes de cada página</strong> (como el nombre del producto, la marca o las subcategorías), te ayudará a referenciar el contenido en el catálogo.</i></p>
<p>Siempre hay que señalar los títulos del sitio web con etiquetas de H1 a H6 (siendo la H1 la más importante). Estas etiquetas permiten jerarquizar la información de cada página.<br />
Imagínate que se trata de un libro. Las etiquetas H1 equivaldrían a los títulos de los capítulos, las H2 a los apartados, las H3 a los subapartados&#8230;</p>
<p>Esta técnica facilita la lectura a los robots de posicionamiento ya que indica cuáles son los datos más importantes de las páginas de tu tienda online.</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Contenido de las fichas de productos</strong></li>
</ul>
<p>En las páginas dedicadas a los productos no hay demasiado texto:</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/futbol-product.png" /></p>
<p>¡Añade contenido para transmitir confianza y mejorar tu posicionamiento!</p>
<p>Por ejemplo, la descripción de este mismo producto en Amazon presenta mucha más información:</p>
<ul style="padding-left:30px; list-style-type: none;">
<li>- El equipo que ha jugado con este balón (y la temporada en la que lo hizo).</li>
<li>- Las dimensiones.</li>
<li>- El material de la parte exterior.</li>
<li>- El peso del balón.</li>
<li>- Si el producto se entrega inflado o no.</li>
</ul>
<p>…y, sobre todo, recuerda destacar las ventajas del producto: ¿qué características seducirán a los posibles compradores? ¿Por qué es mejor que otros? ¿Su trayectoria es más precisa o su toque más agradable?</p>
<p><i style="color: #5B9BD5;">Cada página de tu sitio de e-commerce es una oportunidad para convencer a tus visitantes.<br />
Aprovéchalas al máximo: despierta el deseo de comprar, <strong>da toda la información posible y usa un tono dinámico</strong> que seduzca a tus futuros clientes. ¡Mejorarás tanto el posicionamiento como las conversiones!</i></p>
<h2 style="color: #E0801C">Y para terminar&#8230;</h2>
<p>¡Los productos de tu tienda online son de gran calidad, las imágenes invitan a comprar y el sitio puede ser interesante para aficionados al fútbol de otros países! Sigue nuestras sugerencias de mejora y después traduce la página al inglés. Añade servicios de envío a otros países y referencia los productos en <a href="https://addons.prestashop.com/es/buscar?search_query=google%20shopping" target="_blank">Google Shopping</a> para aumentar el tráfico y las ventas.<br />
¡Todo el equipo de PrestaShop te desea lo mejor en esta aventura!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/auditoria-de-tienda-100-futbol/">Auditoría de tienda: 100 % Fútbol</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/auditoria-de-tienda-100-futbol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mejora el SEO de tu web para fechas especiales</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/mejora-el-seo-de-tu-web-para-fechas-especiales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/mejora-el-seo-de-tu-web-para-fechas-especiales/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Aug 2015 12:42:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13195</guid>
		<description><![CDATA[<p>En todos los sectores del e-commerce hay varios momentos álgidos de ventas al año que ningún vendedor se puede perder: San Valentín, el Día de la Madre, el Black Friday o las rebajas de verano son solo algunos ejemplos. Los clientes se vuelven locos en estas fechas y disparan las ventas de las tiendas online [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/mejora-el-seo-de-tu-web-para-fechas-especiales/">Mejora el SEO de tu web para fechas especiales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En todos los sectores del e-commerce hay varios momentos álgidos de ventas al año que ningún vendedor se puede perder: San Valentín, el Día de la Madre, el Black Friday o las rebajas de verano son solo algunos ejemplos. Los clientes se vuelven locos en estas fechas y disparan las ventas de las tiendas online que mejor posicionan&#8230; con las palabras clave adecuadas.<br />
<span id="more-13195"></span><br />
<strong>Veamos este ejemplo:</strong></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/08/seo_bouquet.png" /></p>
<p style="text-align:center; font-style: italic;">Evolución de búsqueda de &#8220;bouquet&#8221; en los Estados Unidos. Fuente: <a href="https://www.google.com/trends/explore#q=bouquet&#038;geo=US&#038;cmpt=q&#038;tz=Etc%2FGMT-2" target="_blank">Google Trends</a></p>
<p>Fíjate en los dos picos de febrero y marzo, cuando la gente busca flores para san Valentín y el Día de la Madre. Todos los floristas saben que esas fechas son su momento fuerte. Y tú, ¿sabes cuál es la mejor época en tu sector?</p>
<h2 style="color: #27204a">Todo negocio tiene picos estacionales</h2>
<p>Trabajar el SEO para esas épocas especiales del año es vital para garantizar que te encuentran cuando llega el gran día. Cuanto menos dura el evento —por ejemplo, solo un día señalado—, mejor tiene que ser el SEO. No hace falta que trabajes en tu página de aterrizaje para el Black Friday, las Navidades o la vuelta al cole cada día… pero debes prepararla e ir retocándola periódicamente al ritmo de las grandes citas de ventas para ganar y mantener posiciones todo el año.</p>
<p>Veamos qué puedes hacer antes, durante y después de estos eventos especiales para mejorar tu SEO.</p>
<h2 style="color: #27204a">¿Qué pasa en mi sector?</h2>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/08/seo_black_friday.png" /></p>
<p style="text-align:center; font-style: italic;">Evolución de búsqueda &#8220;black friday&#8221; en los Estados Unidos. Fuente: <a href="https://www.google.com/trends/explore#q=black%20friday&#038;geo=US&#038;cmpt=q&#038;tz=Etc%2FGMT-2" target="_blank">Google Trends</a></p>
<p>Según un estudio de la <a href="https://nrf.com/media/press-releases/early-promotions-online-shopping-and-improving-economy-changing-the-face-of" target="_blank">National Retail Federation</a> durante el fin de semana de Acción de Gracias de 2014, los compradores estadounidenses gastaron online el 42 % de su presupuesto, es decir, 159,55 dólares. ¡Estas son las oportunidades que no te puedes perder! Sobre todo si buscas un futuro B2C para tu tienda online.</p>
<h2 style="color: #27204a">De qué tipo de eventos me puedo beneficiar</h2>
<p>Estudia tu sector y tu catálogo y hazte un calendario de e-commerce personalizado. ¿Tu negocio presenta oportunidades únicas para subir las ventas en momentos clave? Piensa en tus productos y en el estilo de vida de tus clientes: ¿cuándo necesitan más lo que vendes? Sé original. Si vendes café, puedes preparar un pack pensado para la época en la que los universitarios están estudiando para los exámenes. No te limites a lo obvio.</p>
<h2 style="color: #27204a">Define tus ofertas.</h2>
<p>Las fechas especiales requieren ofertas especiales. Las citas como el Ciber Monday o el Black Friday resultan muy tentadoras por su brevedad y sus increíbles ofertas. Diseña una oferta adecuada para cada época: tienes que conseguir que la competencia no te haga sombra. Con una oferta muy atractiva también animas a los blogueros y a los creadores de tendencias a hablar sobre ti.</p>
<h2 style="color: #27204a">Recurre a Google Trends para saber qué están buscando los usuarios.</h2>
<p>Como en cualquier proyecto SEO, el primer paso es identificar las palabras clave que usan tus clientes. Empieza con una sola palabra y ve probando combinaciones más largas adaptadas a tus productos. ¡Te harás un hueco en tu nicho! Y recuerda: en noviembre se disparan las búsquedas de palabras como &#8220;ofertas&#8221;, &#8220;ventas&#8221;, &#8220;guías de regalo&#8221;, &#8220;Cyber Monday&#8221; y &#8220;Black Friday&#8221;.</p>
<h2 style="color: #27204a">Crea categorías.</h2>
<p>Cuando tengas claro qué busca la gente, crea categorías de productos adaptadas a esas necesidades.<br />
Diseña una categoría por evento y palabra clave y así tendrás automáticamente una página de aterrizaje y una URL dedicada. No se trata de tener nuevas categorías de &#8220;ventas&#8221; cada año, sino de reutilizar las de años anteriores. No solo estás definiendo categorías, ¡estás dándole forma a la estrategia para que tu sitio destaque el día D!</p>
<h2 style="color: #27204a">Hazte una página de aterrizaje.</h2>
<p>¿Necesitas inspiración? Fíjate en los estupendos ejemplos de páginas de aterrizaje que aparecen en este gran artículo sobre el Black Friday de <a href="http://www.techradar.com/news/world-of-tech/roundup/black-friday-deals-2015-1294927" target="_blank">TechRadar.com</a>.</p>
<p><strong>Enlaces de los Estados Unidos</strong></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><a href="http://www.amazon.com/Black-Friday/b?tag=geo02a9-20&#038;node=384082011" target="_blank">Amazon.com &#8211; Black Friday homepage</a></li>
<li><a href="http://www.bestbuy.com/site/misc/black-friday/pcmcat225600050002.c?id=pcmcat225600050002" target="_blank">Best Buy &#8211; Black Friday 2015 deals</a></li>
<li><a href="http://www.walmart.com/cp/black-friday/1076614" target="_blank">Wallmart &#8211; Black Friday homepage</a></li>
<li><a href="http://www.target.com/c/target-black-friday/-/N-5q0f2" target="_blank">Target &#8211; Black Friday landing page</a></li>
<li><a href="http://www.att.com/shop/special-offers.html" target="_blank">AT&#038;T &#8211; Special Offers homepage</a></li>
<li><a href="http://www.verizonwireless.com/black-friday/" target="_blank">Verizon &#8211; Black Friday deals</a></li>
<li><a href="http://www.toysrus.com/shop/index.jsp?categoryId=16289696" target="_blank">Toys &#8216;R&#8217; Us &#8211; Black Friday made easy</a></li>
<li><a href="http://www.gamestop.com/blackfriday" target="_blank">Gamestop &#8211; Black Friday deals</a></li>
</ul>
<p><strong>Enlaces del Reino Unido</strong></p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><a href="http://www.amazon.co.uk/Black-Friday-Deals/b/?tag=geo01-21&#038;_encoding=UTF8&#038;camp=1634&#038;creative=19450&#038;linkCode=ur2&#038;node=161428031&#038;linkId=K7ZNDE6BPTS2ETEQ" target="_blank">Amazon.co.uk &#8211; Black Friday page</a></li>
<li><a href="http://www.johnlewis.com/electricals/black-friday/c6000670128" target="_blank">John Lewis Black Friday page</a></li>
<li><a href="http://www.currys.co.uk/gbuk/black-friday-785-commercial.html" target="_blank">Currys Black Friday page</a></li>
<li><a href="http://www.argos.co.uk/static/ArgosPromo3/includeName/black-friday.htm" target="_blank">Argos &#8211; Black Friday deals homepage</a></li>
<li><a href="http://www.boots.com/en/Black-Friday/" target="_blank">Boots &#8211; Black Friday weekend</a></li>
<li><a href="http://www.game.co.uk/webapp/wcs/stores/servlet/HubArticleView?hubId=268754&#038;articleId=268755&#038;catalogId=10201&#038;langId=&#038;storeId=10151" target="_blank">GAME &#8211; Black Friday deals</a></li>
<li><a href="http://www.asda.com/blackfriday/index.html" target="_blank">ASDA Black Friday homepage</a></li>
<li><a href="http://www.tesco.com/direct/black-friday-cyber-monday-deals/" target="_blank">Tesco direct Black Friday and Cyber Monday deals</a></li>
</ul>
<p>No usarás estas páginas de categorías todos los días, pero tendrás que modificarlas en tres momentos clave:</p>
<ol type="1">
<li><strong>Antes de la fecha señalada</strong></li>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Empieza a dejar pistas sobre el gran evento.</li>
<li>Dale un toque social a la página y anima a tus visitantes a compartirla con sus amigos y seguidores.</li>
<li>Aunque tu página no esté enlazada desde la pagina de inicio o el menú principal&#8230; puedes poner vínculos en las barras laterales o el pie para que Google la encuentre.</li>
<li>Fomenta las suscripciones con estrategias como esta:</li>
<p>        <img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/08/seo_prepare_black_friday.png" />
    </ul>
<li><strong>Durante el evento</strong></li>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Centra tus esfuerzos en que los internautas lleguen a tu página.</li>
<li>Si hay personas suscritas a tu lista de correo, no olvides darles acceso a las ofertas.</li>
<li>Asegúrate de que es posible llegar a las categorías desde el menú principal y la página de inicio.</li>
<li>Comprueba que tus productos están incluidos en las categorías.</li>
<li>Valora la posibilidad de poner algún anuncio en Adwords y en las redes sociales.  </li>
</ul>
<p>Cuando se acerque la fecha, actualiza el contenido, añade páginas de categorías y enlaza tu página de aterrizaje directamente en la página de inicio, como ha hecho Target:</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/08/seo_target.png" />  </p>
<li><strong>Después del evento</strong></li>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Analiza las ventas, qué ha funcionado y qué no. Anota las conclusiones para usarlas el próximo año.</li>
<li>Quita el enlace de la página de inicio y del menú principal (¡pero no borres la página!).</li>
<li>Deja la página hibernando hasta el año que viene, sin quitar los enlaces del mapa de tu sitio web.</li>
</ul>
</ol>
<p>Es importante preparar las ofertas especiales con antelación&#8230; ¡pero no las desveles demasiado pronto o te cargarás la emoción antes de empezar! Tu página de aterrizaje para esa época especial debe estar entre los archivos de tu sitio todo el año, acumulando puntos para el SEO. </p>
<h2 style="color: #27204a">Aprovecha el potencial de las redes sociales.</h2>
<p>Además de una página de aterrizaje, tienes que crear contenido. Promociona tus productos y ofertas especiales en el blog&#8230; pero redacta las entradas con antelación para no tener que devanarte los sesos en medio del ajetreo de tu mejor época de ventas. ¡Y no olvides promocionar los artículos en las redes sociales!</p>
<h2 style="color: #27204a">Entabla relaciones con los blogueros más influyentes de tu sector.</h2>
<p>Infórmales sobre tus ofertas especiales para facilitarles la tarea de darles publicidad en su blog y sus redes. Avísales antes de hacer una promoción y deja que disfruten del placer de dar la exclusiva.</p>
<h2 style="color: #27204a">Empieza ya.</h2>
<p>los blogueros! El SEO requiere tiempo y no querrás perderlo cuando empiece la vorágine de las ventas.</p>
<p>Esperamos que este artículo te haya servido para engrasar el engranaje del SEO para la próxima fecha señalada. ¿Tienes algún otro secreto para subir peldaños en el escalafón del SEO? </p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/335-Ventas-relampago" target="_blank">Empieza la cuenta atrás para tu evento especial con este módulo de Addons</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/mejora-el-seo-de-tu-web-para-fechas-especiales/">Mejora el SEO de tu web para fechas especiales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/mejora-el-seo-de-tu-web-para-fechas-especiales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Historias de éxito del e-commerce: Una tienda PrestaShop, tres países</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/historias-de-exito-del-e-commerce-una-tienda-prestashop-tres-paises/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/historias-de-exito-del-e-commerce-una-tienda-prestashop-tres-paises/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2015 16:06:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sucess Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13180</guid>
		<description><![CDATA[<p>En esta historia de éxito PrestaShop nos centramos en una tienda que opera en tres países distintos de un modo novedoso. Descubre el secreto de la tienda online &#8220;Güsewell vestidos de novia, para labrarse un próspero negocio en Alemania, Argentina y China. Descubrir una pasión Nuestra historia comienza en la provincia argentina de San Juan [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/historias-de-exito-del-e-commerce-una-tienda-prestashop-tres-paises/">Historias de éxito del e-commerce: Una tienda PrestaShop, tres países</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En esta historia de éxito PrestaShop nos centramos en una tienda que opera en tres países distintos de un modo novedoso. Descubre el secreto de la tienda online &#8220;<a href="http://gusvestidosdenovia.com/" target="_blank">Güsewell vestidos de novia</a>, para labrarse un próspero negocio en Alemania, Argentina y China.<br />
<span id="more-13180"></span> </p>
<h2 style="color:#27204a">Descubrir una pasión</h2>
<p>Nuestra historia comienza en la provincia argentina de San Juan y la protagoniza Jorgelina Jorda Güsewell. Esta diseñadora web fundó con 24 años la que hoy es la tienda online de vestidos de novia más importante de Latinoamérica. Gracias a su formación, dominaba la tecnología PHP en la que se basa PrestaShop y otros aspectos básicos para sitios web, como el SEO. Jorgelina estaba contenta con su trabajo… hasta que conoció a un joven alemán llamado Ferdinand Güsewell. </p>
<p>Tras un noviazgo exprés, Jorgelina y Ferdinand se comprometieron y empezaron a planear la boda. Mientras buscaba el vestido de boda perfecto, Jorgelina descubrió su pasión. </p>
<p>No encontraba el vestido de sus sueños… así que tendría que hacerse uno a medida. Y lo hizo del modo más audaz: encargó su vestido en la tienda online de una modista de China. Pero el riesgo valió la pena. Cuando recibió el vestido, pudo comprobar que tenía todo lo que estaba buscando. </p>
<p>El vestido estaba tan bien confeccionado que otras novias recurrieron a ella para encargar los suyos. Ayudó a varias personas a encontrar el traje de boda perfecto y pronto se hizo con una clientela gracias al boca a boca. Jorgelina acababa de encontrar el plan comercial ideal para su nuevo proyecto&#8230; ¡porque en los negocios no todo va según lo previsto! </p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20461" alt="Ecommerce Success Story: 1 PrestaShop Store, 3 Countries " src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/08/vestido-de-novia.jpg" width="570" height="586" /></p>
<h2 style="color:#27204a">Traslados y cambios</h2>
<p>Jorgelina decidió mudarse con su marido a Alemania, a 12.273 kilómetros de sus clientes. Sus compradores ya no estarían a la vuelta de la esquina, sino al otro lado del Atlántico. Dio los primeros pasos de forma espontánea, guiándose por la intuición y con poca planificación&#8230; pero tuvo que pulir su plan de negocio para garantizar el éxito a largo plazo. Aún podía seguir trabajando desde Alemania: con una tienda online a través de la que sus clientes de Latinoamérica encuentran el modelo de sus sueños, ¡hecho por una modista de China! </p>
<p>Después del nacimiento de su primer hijo, Jorgelina empezó a buscar la mejor plataforma de e-commerce para su nueva aventura. Nos explica su elección: &#8220;Escogí PrestaShop porque era una plataforma gratuita disponible en Latinoamérica… y por la ayuda que prestan los miembros de su comunidad en los <a href="https://www.prestashop.com/forums/index.php?setlanguage=1&amp;cal_id=&amp;langid=8">foros</a>. ¡Con ningún otro software me habían resuelto dudas en menos de un día! Además, con soluciones concretas&#8221;. </p>
<p><a href="http://gusvestidosdenovia.com/" target="_blank">Güsewell vestidos de novia</a> es el principal distribuidor de vestidos de novia hechos a medida y asequibles de la región. Pero la verdadera clave de su éxito es el servicio al cliente personalizado… ¡en castellano! La empresa también se adapta a su público objetivo ofreciendo varios canales de comunicación:  el cliente puede hablar con los representantes de ventas por <a href="http://addons.prestashop.com/es/buscar?search_query=zopim" target="_blank">Zopim Chat</a>, WhatsApp o Skype o enviarles un simple correo. Y puede hacerlo en su propio idioma, lo que incrementa su confianza en el vestido, aunque se haya cosido a miles de kilómetros. </p>
<p>Después de lanzar su sitio web en 2014, Jorgelina se centró en mejorar su SEO. Recurrió a un buen módulo de blog para crear contenido atractivo para sus nuevos clientes&#8230; ¡sin olvidarse de publicar artículos protagonizados por antiguos clientes satisfechos! </p>
<p>Encabezar los resultados de búsqueda es para Jorgelina una forma de asegurarse nuevos clientes. Encontrar la <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/">combinación exacta de palabras clave</a> no fue fácil, pero finalmente su trabajo dio sus frutos: en enero de 2015 su tráfico se disparó. ¡El número medio de visitas mensuales pasó de 200 a más de 10.000! Lo que supone un aumento del tráfico del… 4.900 %. Jorgelina ha ampliado su mercado de Argentina al resto de Latinoamérica. </p>
<h2 style="color:#27204a">Conciliar la vida laboral y la persona</h2>
<p>Ante semejante aumento de la demanda, podría parecer que es imposible encontrar un equilibrio entre trabajo, maternidad y vida familiar. Pero Jorgelina nos cuenta que &#8220;aunque no es fácil, cuando a una mujer le apasiona su trabajo y también quiere dedicarse a su familia, encuentra la forma de darlo todo sin renunciar a nada. Tengo la suerte de que cuando mis clientes latinoamericanos hacen sus consultas, en Alemania son entre las 9 de la noche y las 8 de la mañana. Así que puedo trabajar mientras mi bebé duerme&#8230; ¡incluso desde la cama! Por la tarde, cuando está echando la siesta, hago investigaciones de mercado, actualizo mi sitio web o publico en el <a href="http://addons.prestashop.com/es/buscar?search_query=blog">blog</a> para ganarme la confianza de los clientes. Mi marido está en casa durante el fin de semana, lo que me da tiempo para todo el trabajo de programación y desarrollo del sitio web&#8221;. </p>
<p>Y concluye: &#8220;le debo gran parte de mi éxito a PrestaShop. No solo por ser un software gratuito, sino porque además ofrece importantes funcionalidades como el diseño adaptado para móviles y las opciones SEO. Únicamente he tenido que invertir en el alojamiento y el <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-elegir-el-dominio-adecuado-para-su-tienda-online/">nombre de dominio</a>. Todo lo demás he podido personalizarlo a partir del software básico&#8221;. </p>
<hr style="width:20%;text-align:center" />
¿A qué problema responde tu tienda online? Pule tu <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-crear-una-tienda-online-10-pasos-para-escribir-el-plan-de-negocio-3/">plan de negocio</a> y empieza a crear tu tienda online con el <a href="https://www.prestashop.com/es">software gratuito de carrito de la compra</a> de PrestaShop. ¿Te falta inspiración? Búscala en las <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/category/sucess-story/">historias de éxito</a> de otros vendedores de todo el mundo. . </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/historias-de-exito-del-e-commerce-una-tienda-prestashop-tres-paises/">Historias de éxito del e-commerce: Una tienda PrestaShop, tres países</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/historias-de-exito-del-e-commerce-una-tienda-prestashop-tres-paises/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Actualización de seguridad por PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/actualizacion-de-seguridad-por-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/actualizacion-de-seguridad-por-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2015 14:15:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13185</guid>
		<description><![CDATA[<p>Debido al problema de seguridad que hemos detectado, hoy publicamos varias opciones para garantizar la máxima seguridad en las tiendas de nuestros usuarios y socios: Nuevas versiones de PrestaShop 1.4.x y 1.5.x. La versión 1.6.1.0 es segura. Archivos con parches para las últimas versiones de cada rama: 1.4.11.0, 1.5.6.2 y 1.6.0.14. El módulo Parche de [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/actualizacion-de-seguridad-por-prestashop/">Actualización de seguridad por PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Debido al problema de seguridad que hemos detectado, hoy publicamos varias opciones para garantizar la máxima seguridad en las tiendas de nuestros usuarios y socios:</p>
<ul>
<li>Nuevas versiones de PrestaShop 1.4.x y 1.5.x. La versión 1.6.1.0 es segura.</li>
<li>Archivos con parches para las últimas versiones de cada rama: 1.4.11.0, 1.5.6.2 y 1.6.0.14.</li>
<li>El módulo Parche de Seguridad, que instala los parches anteriores de un modo mucho más sencillo.</li>
<li>Archivos comprimidos con los archivos modificados para las ramas 1.4, 1.5 y 1.6.</li>
</ul>
<p>Te recomendamos encarecidamente que actualices tu tienda a la última versión publicada de tu rama (1.5.6.3 y 1.4.11.1) o que instales los parches que te ofrecemos (consulta los siguientes enlaces).</p>
<p><span id="more-13185"></span></p>
<p>La versión 1.5.6.3 también soluciona otros 17 problemas: <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop-1.5/releases/tag/1.5.6.3">comprueba el registro de cambios</a>.<br />
La versión 1.4.11.1 también soluciona otros 7 problemas: <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop-1.4/releases/tag/1.4.11.1">comprueba el registro de cambios</a>.</p>
<p>Lee todo el artículo atentamente. Gracias por tu colaboración.</p>
<h2>¿A qué versiones afecta el problema de seguridad?</h2>
<p>El problema de seguridad detectado afecta a todas las versiones de PrestaShop, excepto la 1.6.1.0 y PrestaShop Cloud.</p>
<p>Por lo tanto, concierne a todas las versiones de las ramas 1.4.x, 1.5.x y 1.6.x (en este caso, hasta la 1.6.0.14).</p>
<p>Resumiendo, si aún no has actualizado a PrestaShop 1.6.1.0, es probable que tu tienda sea vulnerable a este problema.</p>
<p>Los temas y los módulos no se ven afectados por lo que deberían funcionar sin problemas una vez instalado el parche.</p>
<h2>¿Cómo arreglo el problema en mi tienda/en las tiendas de mis clientes?</h2>
<p>Ofrecemos varias soluciones alternativas para aquellos que aún no han actualizado a PrestaShop 1.6.1.0:</p>
<ul>
<li>Si no tienes conocimientos técnicos, hemos creado para ti el <a href="http://addons.prestashop.com/es/natif/20255-securitypatch.html">módulo Parche de Seguridad</a>, que instalará todo lo necesario para solucionar el problema en las ramas 1.4, 1.5 y 1.6. Es decir, garantizamos su funcionamiento con PrestaShop 1.4.11.0, 1.5.6.2 y 1.6.0.14.<br />
Este módulo funciona con las tres ramas: ¡solo tienes que instalarlo, activarlo y aplicar el parche!</li>
<li>Aquellos sin conocimientos técnicos o que no puedan usar el módulo, pueden conseguir un parche para las últimas versiones de cada rama (1.4, 1.5, 1.6) en GitHub (<a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">haz clic aquí para acceder a los enlaces</a>).<br />
Como en el caso del módulo, estos parches solo funcionan con las últimas versiones de cada rama —es decir, 1.4.11.0, 1.5.6.2 y 1.6.0.14— siempre y cuando no hayas hecho ningún cambio en ellas.<br />
Si no tienes la tienda actualizada con nuestra rama más reciente (1.6), te sugerimos que actualices a la última versión antes de aplicar el parche.<br />
Si no puedes actualizar, tendrás que encargarte de adaptar el parche a tu situación concreta.</li>
<li>También puedes descargar los archivos actualizados para las ramas 1.4, 1.5 y 1.6. Contienen únicamente los archivos que han sido modificados desde la última versión de cada rama. <a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">Haz clic aquí para acceder a los enlaces</a>.<br />
Si no has hecho cambios en esos archivos, puedes simplemente sustituir los antiguos por los nuevos.</li>
</ul>
<p>Por último, hemos actualizado las ramas 1.5.x y 1.4.x. A día de hoy puedes descargar PrestaShop 1.5.6.3 y 1.4.11.1 de la <a href="https://www.prestashop.com/es/versiones-para-programadores#True">página de versiones anteriores</a>.</p>
<p>Dado que la versión 1.6.1.0 ya contiene el parche para la rama 1.6, no vamos a publicar ninguna versión 1.6.0.15. ¡Actualiza!</p>
<p>El módulo aplica los parches de cada rama, que están preparados para funcionar con las últimas versiones: 1.6.0.14, 1.5.6.2 y 1.4.11.0. Por lo tanto, puede que no funcionen con versiones anteriores. Si estás en esta situación, hemos creado una <a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">guía rápida sobre cómo aplicar los parches manualmente</a>.</p>
<p>En cualquier caso, te recomendamos que tengas siempre la tienda actualizada con la versión más reciente y segura de PrestaShop: idealmente la 1.6.1.0 o, como mínimo, la última versión de la rama 1.5 o 1.4.</p>
<p>Si has hecho una profunda personalización de los archivos del núcleo, ¡toma todas las precauciones necesarias antes de instalar el módulo, fusionar los parches o cargar los archivos modificados! Puede que tengas que <a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">adaptar el parche a tu instalación concreta</a>.</p>
<p>Ten en cuenta que el módulo no funcionará con todas las configuraciones de servidor Windows y solo con algunas configuraciones Linux. En estos casos, es tu responsabilidad adaptar el parche a la configuración específica. <a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">Lee las instrucciones de este archivo de texto</a>.</p>
<h2>Uso una versión antigua de PrestaShop, ¿qué puedo hacer?</h2>
<p>El módulo funciona para las versiones recientes de las ramas 1.4, 1.5 y 1.6.0. Las versiones anteriores de estas ramas también deberían funcionar pero algunas de las más antiguas podrían dar problemas.</p>
<p>El módulo no sirve para PrestaShop 1.0, 1.1, 1.2 ni 1.3.</p>
<p>Si tienes una versión anterior de PrestaShop, lo mejor que podemos sugerirte, como hacemos siempre, es que actualices tu tienda. Deberías tener como mínimo la versión 1.4 de PrestaShop ya que no se publican actualizaciones para las anteriores (por ejemplo, la última de la rama 1.3 es de marzo de 2011, hace más de cuatro años).</p>
<p>Entendemos que haya quien pueda quedarse bloqueado en una versión antigua. Por eso publicamos hace poco un artículo que enumera <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/refuerza-facilmente-la-seguridad-de-tu-tienda-prestashop/">cuatro formas sencillas de garantizar la seguridad de tu tienda online</a>.</p>
<p>Estas son las cuatro estrategias:</p>
<ul>
<li>Mantén tu tienda y todos tus módulos actualizados con las últimas versiones.</li>
<li>Protege la carpeta de tu back-office con una contraseña .htaccess.</li>
<li>Utiliza un nombre poco común para la carpeta de tu back-office (algo que no sea un típico /admin1234).</li>
<li>Usa contraseñas complejas o incluso una <i>passphrase</i> exclusiva para tu tienda.</li>
</ul>
<p>¡<a href="https://www.prestashop.com/blog/es/refuerza-facilmente-la-seguridad-de-tu-tienda-prestashop/">Lee el artículo completo</a> ahora mismo!<br />
En nuestra página de documentación &#8220;<a href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Making+your+PrestaShop+installation+more+secure">Asegura tu instalación PrestaShop</a>&#8221; encontrarás otros muchos consejos fáciles de poner en práctica.</p>
<p>Si quieres aplicar el parche tú mismo, puedes intentarlo ayudándote con la <a href="https://gist.github.com/Shudrum/27fc534de69c96617280">guía rápida para aplicar el parche manualmente</a>.</p>
<h2>¿En qué consiste el problema?</h2>
<p>El problema detectado tiene que ver con la aleatoriedad del algoritmo de generación de contraseñas. Podría provocar que un hacker malicioso lograra acceder al back-office de tu tienda.</p>
<p>Un potencial ataque no es una broma, por lo que preferimos asegurarnos.</p>
<h2>¿Cómo se ha descubierto y resuelto el problema?</h2>
<p>El problema lo encontró nuestro asesor de seguridad <a href="https://twitter.com/us3r777">Vincent Herbulot (@us3r777)</a>, que se puso en contacto directamente con <a href="mailto:security@prestashop.com">security@prestashop.com</a> gracias a nuestro modelo de &#8220;revelación responsable&#8221;. ¡Gracias, Vincent!</p>
<p>Fue nuestro equipo de seguridad quien resolvió el problema con ayuda del propio Vincent. Y nuestros desarrolladores crearon el módulo.</p>
<h2>¿En qué consiste la revelación responsable?</h2>
<p>La revelación responsable (y privada) de vulnerabilidades es una práctica habitual cuando alguien encuentra un problema de seguridad: antes de hacerlo público, informa al equipo de desarrollo. Así se puede diseñar la solución y minimizar el daño potencial.</p>
<p>El equipo de PrestaShop intenta ser siempre muy proactivo cuando se trata de evitar problemas de seguridad. A pesar de todo, pueden surgir problemas graves sin previo aviso.</p>
<p>Por eso hemos creado la dirección <a href="mailto:security@prestashop.com">security@prestashop.com</a>: cualquiera puede escribirnos en privado para informarnos sobre aspectos que afecten a la seguridad de los vendedores o clientes de PrestaShop. Nuestro equipo de seguridad te responderá y acordará un calendario para publicar los detalles.</p>
<p>Entender un problema de seguridad supone saber cómo se ha colado el hacker para atacar el sitio. Si tienes ese dato, ¡cuéntanoslo! (Y no lo publiques). Si no sabes cómo ha actuado el atacante, pide consejo en nuestros foros de ayuda.</p>
<h2>¿Qué proceso sigue PrestaShop para solucionar los problemas de seguridad?</h2>
<p>Gracias a que hemos adoptado recientemente un <a href="http://build.prestashop.com/news/a-more-semantic-versioning-scheme/">sistema de versiones de tipo SemVer</a> y a la mejora continua del módulo 1-Click, confiamos en que actualizar PrestaShop será ahora coser y cantar para cualquier usuario. Las versiones con parches son compatibles con las soluciones de seguridad anteriores&#8230; y las nuevas se publican tan pronto como están listas.</p>
<p>También tenemos un sólido protocolo interno para actualizaciones de seguridad: con él nuestro equipo podrá reaccionar más rápido si surgen nuevos problemas&#8230; ¡y las actualizaciones serán mucho más seguras para todas las tiendas que tengan la última versión!</p>
<p>En PrestaShop nos comprometemos a mantener la seguridad de nuestros clientes y sus tiendas. Y nos tomamos nuestro compromiso muy en serio. Gracias por tu comprensión ante el problema que hoy nos ocupa. ¡Te agradeceríamos que actualizaras todas tus tiendas lo antes posible!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/actualizacion-de-seguridad-por-prestashop/">Actualización de seguridad por PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/actualizacion-de-seguridad-por-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Temas o desarrollo personalizado: 5 puntos clave para optar por un diseño web personalizado</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/temas-o-desarrollo-personalizado-5-puntos-clave-para-optar-por-un-diseno-web-personalizado/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/temas-o-desarrollo-personalizado-5-puntos-clave-para-optar-por-un-diseno-web-personalizado/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2015 08:27:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13175</guid>
		<description><![CDATA[<p>En esta segunda parte de la serie Temas o desarrollo personalizado, conoceremos la opinión de una de las agencias socias de PrestaShop, Chetu. Esta magnífica agencia de desarrollo web empezó a trabajar con PrestaShop en 2011. Seth Burger, especialista en relaciones públicas y colaboraciones de Chetu, nos explica las ventajas de la personalización en el [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/temas-o-desarrollo-personalizado-5-puntos-clave-para-optar-por-un-diseno-web-personalizado/">Temas o desarrollo personalizado: 5 puntos clave para optar por un diseño web personalizado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En esta segunda parte de la serie <span style="font-style:italic">Temas o desarrollo personalizado</span>, conoceremos la opinión de una de las agencias socias de PrestaShop, <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/chetu">Chetu</a>. Esta magnífica agencia de desarrollo web empezó a trabajar con PrestaShop en 2011. Seth Burger, especialista en relaciones públicas y colaboraciones de Chetu, nos explica las ventajas de la personalización en el e-commerce.<br />
<span id="more-13175"></span></p>
<p>Crear una tienda online de éxito no siempre es fácil. Los <a href="http://www.prestashop.com/blog/es">temas y plantillas genéricos</a> ya disponibles pueden parecer una opción atractiva para reducir costes y tiempos de espera. Sin embargo, contratar a una agencia para desarrollar un sitio de e-commerce personalizado puede ser el primer paso hacia el éxito.</p>
<h2 style="color:#aa7e41">Cinco ámbitos en los que el desarrollo personalizado se impone a los temas</h2>
<h4 style="color:#e2a650">1) Interfaz de usuario dinámica (UI) y experiencia del usuario (UX) a medida</h4>
<p>Los consumidores tienen en cuenta de forma inconsciente el color, las formas, el equilibrio global y las prestaciones. De ahí que un sitio funcional y navegable deje una buena impresión en el cliente. No solo mejora tu imagen de marca, también las posibilidades de que el cliente compre&#8230; y repita. </p>
<p>¿Quieres sacarle el máximo partido a tu tienda online? Con el desarrollo personalizado conseguirás:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Un uso inteligente de la composición para atraer la atención y establecer prioridades</li>
<li>Una navegación web intuitiva</li>
<li>Una exposición lógica de la información</li>
<li>Contenido optimizado para acelerar la carga</li>
<li>Una experiencia interactiva y envolvente totalmente funcional</li>
</ul>
<h4 style="color:#e2a650">2) Funcionalidades únicas</h4>
<p>Las tiendas online desarrolladas a medida se adaptan a la perfección a las necesidades y procesos propios de cada negocio. Lo tienen en cuenta todo, desde las operaciones del back-office a la identidad o las comprobaciones de crédito. Son una garantía de que las funciones esenciales se realizan de un modo concreto&#8230; y están perfectamente diseñadas para lograr el efecto deseado. Las plantillas de e-commerce pueden carecer de funcionalidades para procesos específicos: ¡asegúrate una tienda online de calidad mediante la personalización! </p>
<h4 style="color:#e2a650">3) Integraciones personalizadas</h4>
<p>¿Necesitas integrar sistemas empresariales en tu sitio de e-commerce? Aunque algunas plantillas y temas ofrecen conexión con las plataformas más populares, tienen una capacidad de personalización limitada. El desarrollo a medida asegura la integración… y el perfecto funcionamiento de tu sistema empresarial. Además, te permite enlazar directamente una interfaz de programación de aplicaciones (API) para poder usar aplicaciones de terceros. Por ejemplo, cualquiera de las más habituales:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Planificación de recursos de la empresa (ERP)</li>
<li>Gestión de relaciones con el cliente (CRM)</li>
<li>Sistemas de gestión del inventario</li>
<li>Sistemas de gestión del almacén (WMS)</li>
<li>Gestión de la cadena de suministro (SCM)</li>
</ul>
<h4 style="color:#e2a650">4) Marketing y SEO</h4>
<p>La optimización para buscadores (SEO) es una táctica de marketing muy usada para aumentar el tráfico y la conciencia de marca. Las plantillas ya diseñadas suelen estar concebidas prestando atención a este punto, pero es mejor incorporar estos componentes directamente en la arquitectura. Las agencias web incluyen en sus diseños una buena estrategia SEO: URL relevantes, metadatos descriptivos, extensos mapas web y contenido optimizado. En resumen: Te ayudarán a posicionar tu web en los motores de búsqueda.</p>
<h4 style="color:#e2a650">5) Costes proyectados</h4>
<p>Las plantillas son de entrada la alternativa más rápida y económica para abrir una tienda online. Sin embargo, el coste total de funcionamiento de un sitio basado en una plantilla predeterminada puede dispararse con el tiempo debido a las licencias y las tarifas por uso. </p>
<p>Un tienda online personalizada tiene un precio inicial superior pero el coste a largo plazo es mínimo. ¿Por qué? Porque no implica el pago continuado de licencias o tarifas de uso. Sobre todo, si el proveedor cede el código fuente y la propiedad intelectual al final del encargo. </p>
<p>A no ser que trates con una agencia a la que le cueste dar un precio cerrado, el coste de un sitio de e-commerce a medida es directamente proporcional a la envergadura del proyecto. La hora de trabajo de un desarrollador puede costar entre 17 y 100 dólares.</p>
<h2 style="color:#aa7e41">Qué debes esperar de un desarrollo personalizado</h2>
<p>Es difícil dar un calendario exacto debido a los múltiples elementos que entran en juego en una tienda online&#8230; Calcula de cuatro meses a un año, según el <span style="font-style:italic">tamaño del sitio</span> y el <span style="font-style:italic">nivel de personalización</span>. </p>
<p>Por ejemplo, en Chetu, te daremos un planning adaptado a tus necesidades. ¿Cómo es el proceso? Primero mantenemos una conversación técnica preliminar con alguien de tu organización. Luego, te asignamos un gestor (Project Manager) que acotará contigo el ámbito del proyecto. </p>
<p>Una vez definidos y estructurados todos los componentes, el PM te facilitará un programa completo: una división detallada del proyecto en tareas concretas con fechas de inicio, duración prevista y fechas de finalización. ¿Y si lo necesitas antes? Añadimos más desarrolladores al proyecto para reducir el plazo. Gracias a este calendario, puedes hacerte una idea del coste previsto El coste total del desarrollo se obtiene a partir de las horas de trabajo exactas calculando una media de 25 dólares por hora de un desarrollador.</p>
<h2 style="color:#aa7e41">Sobre Chetu:</h2>
<p>La agencia <a href="http://chetu.com/" target="_blank">Chetu</a> es agencia asociada de PrestaShop desde 2011. Sabe que cuando se trata de tecnología no hay una única opción que sirva para todo. Sus soluciones a medida se basan en tu presupuesto y tus requisitos concretos. </p>
<p>Chetu te propondrá mejoras y nuevas herramientas y tecnologías para reducir costes e incrementar la eficacia del desarrollo. Su oferta busca ventajas a largo plazo para el cliente y encuentra el equilibrio entre las necesidades de la organización y las limitaciones presupuestarias. Chetu ha trabajado con numerosos vendedores online y ha diseñado sitios web siguiendo especificaciones concretas como el de <a href="https://www.candybarsydney.com.au/" target="_blank">Candy Bars Sydney</a>. </p>
<hr style="width:20%;text-align:left" />
<p>¿Consideras que el desarrollo a medida es la mejor opción para ti? Descúbrelo todo sobre <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/chetu#partners_form">Chetu en su sitio web</a>. ¿Estás buscando agencias en tu zona? Consulta nuestra <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/">lista completa de agencias certificadas</a>. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/temas-o-desarrollo-personalizado-5-puntos-clave-para-optar-por-un-diseno-web-personalizado/">Temas o desarrollo personalizado: 5 puntos clave para optar por un diseño web personalizado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/temas-o-desarrollo-personalizado-5-puntos-clave-para-optar-por-un-diseno-web-personalizado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
